<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>retreat on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/retreat/</link><description>Recent content in retreat on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/retreat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zoe z Siódmego Lasu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/zoe-z-si%C3%B3dmego-lasu/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/zoe-z-si%C3%B3dmego-lasu/</guid><description>Szybko wyrobiła sobie opinię spokojnej. Drugiej nocy krzyczy, bo jest głodna, a ja myślę o sąsiadach, czy ich nie pobudzi, czy nie będą na nas źli. To jej pierwszy wyjazd i pierwszy nasz z nią wyjazd, jeszcze nie wiemy jak z nią żyć wśród ludzi. Ludzi, którzy przyjechali zrelaksować się wśród pól, lasów i wąwozów, praktykując jogę. Nie słuchać krzyków niemowlaka w dzień i w nocy. Wszyscy (wszystkie) mili, chcą ją dotykać, nosić.</description></item><item><title>Pārśvakoṇāsana w Harszu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/p%C4%81r%C5%9Bvako%E1%B9%87%C4%81sana-w-harszu/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/p%C4%81r%C5%9Bvako%E1%B9%87%C4%81sana-w-harszu/</guid><description>Najpierw dowiedzieliśmy się, że joga to oddychanie. Nic więcej. Wdech i wydech. Wdech i wydech.
Potem, że joga to rozluźnianie. Nie rozciąganie, Żeby dobrze oddychać trzeba być luźnym, mieć dostęp do brzucha. Jesteśmy spięci, siedzenie przy biurku nas spina, sport nas spina, współczesne życie jest szkodliwe. Trzeba się rozluźnić. Trzeba też dobrze ustawić miednicę. Wtedy oddech jest swobodny, z brzucha.
Ważne jest, żeby jelito grube, nasz drugi mózg, było czyste. Wtedy propriocepcja działa, czujemy co się w nas dzieje, i lepiej też czujemy, co się dzieje w innych.</description></item><item><title>Na południe od Nashville</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/na-po%C5%82udnie-od-nashville/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/na-po%C5%82udnie-od-nashville/</guid><description>Prius Są pewnie miejsca w USA – Nowy Jork, na przykład – gdzie można przylecieć, nie mieć samochodu i nic na tym nie stracić. Tennessee nie jest takim miejscem. Kiedyś już się o tym przekonałem, pedałując dwadzieścia kilometrów do najbliższego sklepu po mleko. Powtórnie mi o tym przypomniały trzy tygodnie kiszenia się w biznesowym hotelu między Interstate 65, rozległymi parkingami i nielicznymi biurowcami. Tym razem wynająłem więc samochód. Najtańsza opcja to Ford Mustang, ale już z takich zabawek wyrosłem.</description></item></channel></rss>