<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mountains on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/mountains/</link><description>Recent content in mountains on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/mountains/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Korona Gór Polskich: 1 - Łysica</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich_-1-%C5%82ysica/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich_-1-%C5%82ysica/</guid><description>Fajnie jest robić rzeczy razem. Ja lubię chodzić po górach, Taida zdobywać odznaki, zapisaliśmy się więc do Klubu Zdobywców Korony Gór Polski, wyrobiliśmy książeczki i zrobiliśmy spreadsheet ze szczytami do zdobycia. Na tym się na jakiś czas skończyło.
Ostatnio zbliżające się narodziny Kaczki uświadomiły nam, że wkrótce realizacja tej ambicji spadnie na daleki plan, warto więc ruszyć tyłki póki się da. Łysica to oczywisty wybór: można obrócić z Warszawy w jeden dzień, wejście jest proste, powinno dać radę i w 7 miesiącu ciąży.</description></item><item><title>Granie Turbacza</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granie-turbacza/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granie-turbacza/</guid><description>Dojazd PKP, ale z Krakowa jest bus; orientuję się dopiero w pociągu, choć na bilecie jest na czerwono: bus zastępczy. Trochę korków, w stronę Krakowa pierwsze trzy kilometry to 40 minut, ale mimo tego daję radę, zdążamy na nasz pociąg. Otwarte wagony są lepsze niż przedziały. W przedziale nie da się rozprostować nóg, i jest problem jak współpasażer brzydko pachnie albo głośno słucha muzyki na słuchawkach.
Na stacji w Nowym Targu wpadamy w łapy taksówkarza, już nas nie opuści do końca wyjazdu.</description></item><item><title>GSB, Bartne-Komańcza</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/gsb-bartne-koma%C5%84cza/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/gsb-bartne-koma%C5%84cza/</guid><description>Start Odkąd zapanował dobrobyt i wolny rynek, w góry dojechać się da tylko własnym samochodem. W zeszłym roku do Świeradowa-Zdroju dotarliśmy z Jeleniej Góry taksówką. Tym razem możliwości dojazdu do Małastowa wydają się jeszcze bardziej ograniczone. Z ratunkiem spieszy mama, oferując, że nas zawiezie samochodem. Podróż na Przełęcz Małastowską mija szybko i przyjemnie, na miejsce docieramy wczesnym popołudniem, potem jeszcze 20 minut spaceru pod górę i jesteśmy w schronisku PTTK.</description></item><item><title>Gran Bis</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/gran-bis/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/gran-bis/</guid><description>Spaleni słońcem Wydawało się, że spacer będzie lajtowy, 10 km, głównie z górki. Nie wziąłem pod uwagę uruchamiającej agorafobię ekspozycji, odwodnienia i niewystraczającej ochrony przed słońcem – ramiona spalone, brak picia na szczęście bez większych konsekwencji. Będę musiał bardziej na serio podchodzić do roli przewodnika, pilnować smarowania i naciskać na sikanie w krzakach. Za to dzięki budzącym lęk ekspozycjom wiem już, która przyjaciółka odziedziczy którą paletę. Mi zostaną koty.
Gospodarze Daniel i Marcin są jedną nogą wyprowadzeni na stałe na Kanary.</description></item><item><title>Krzyżne</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>GSS, etap I</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/gss-etap-i/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/gss-etap-i/</guid><description>Droga Jest szeroko, wygodnie, choć bywa stromo pod górę. Najpierw szosa, potem szutrówka grzbietami gór, czasem chodnik z finezyjnie ułożonych kamieni, to znów trylinka inkrustowana granitem z okolicznych gór. Tak jest przez Góry Izerskie i Karkonosze. Później, w Rudawach Śląskich, Górach Kruczych i Kamiennych, też jest droga, ale czasem szlak się gubi, odchodzi mało znaczącą dróżką przez łąkę, przerwany jest wiatrołomem. Znaki znikają na kilkaset metrów. Zagadujemy się – na temat Houellebecqua, muzyki, płci mózgu, związków… my idzemy tam, szlak gdzie indziej.</description></item><item><title>Wizja lokalna: Cairngorms</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wizja-lokalna_-cairngorms/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wizja-lokalna_-cairngorms/</guid><description>Minęły już dwa lata od Kilimandżaro, nawyższy więc czas znów się trochę sponiewierać. Naczytawszy się Cherry-Garrarda i Shackletona wymyśliłem zimową ekspedycję. Na Grenlandię, czy nawet Svalbard, drogo, i niebezpiecznie – niedźwiedzie polarne, daleko od cywilizacji. Możnaby więc wybrać się gdzieś na północ UK, gdzie leży śnieg – do Cairngorms, na przykład – i powyobrażać sobie, że się jest polarnym podróżnikiem. Wymyśliłem nawet trasę: Aviemore – Glen Dee – Inverey – Glen Tilt – Blair Atholl.</description></item><item><title>Zen i sztuka kąpieli</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</guid><description>Rakieta Dziwolągi, egzotyka, ciekawostki – to absorbuje gawiedź. Stąd obraz Japonii, w który wyposaża nas popkultura, to dziwne rytuały, obca zupełnie mentalność, ekstrawaganckie stroje, high-tech, kodeks honorowy. Na górze Tsukuba tej inności nie widać, ludzie wchodzą jak w Europie, pocą się i dyszą jak w Europie, mówią “dzień dobry” jak w Europie. Ubierają się trochę może inaczej: więcej jest wynalazków, elementów garderoby które dobitnie podkreślają “teraz jestem na wycieczce górskiej”, te wszystkie techniczne leginsy i skarpety pod specjalnymi szortami, kapelusze i czapki od słońca, butle, plecaki i plecaczki, saszetki, kije.</description></item><item><title>Osiem dni na szczycie Afryki</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</guid><description>Team Kilimanjaro ma dość skomplikowaną strukturę: płaci się firmie Lewin Ventures Limited zarejestrowanej na Gibraltarze, zaś pieniądze wpłynąć mają na konto banku w Rydze. Adresy kontaktowe są w Londynie. Pomimo tego organizacyjnie wszystko okazało się dopięte na ostatni guzik, z jednym tylko drobnym potknięciem: nasze formularze z zamówieniem sprzętu do wypożyczenia nie dotarły do przewodnika, tak, że trzeba je było odtwarzać z pamięci. Ania i ja pożyczaliśmy tylko śpiwory i jedną parę getrów, Magda natomiast miała długą listę, zawierającą też kurtkę, latarkę i rękawice.</description></item><item><title>Tydzień przed Kilimandżaro</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>Pozostał nam tydzień do wyjazdu do Tanzanii. Najwyższa pora rozpocząć pakowanie – ale najpierw krótki przegląd kwestii medycznych, bowiem okazało się, że moje notatki sprzed wyprawy azjatycko-australijskiej do czegoś się w końcu przydały. Oszczędziły one nam trochę researchu, ale też tu i ówdzię sprowadziły nas na manowce.
Zdrowie Przy okazji poprzedniego wypadu w tropikalne rejony dwiema podstawowymi kwestiami zdrowotnymi były szczepionki i ochrona przed malarią. Szczepiliśmy się na dwa fronty: w publicznej służbie zdrowia wzięliśmy wszystko to, co dawali za darmo, czyli żółtaczkę typu A, tyfus, oraz kombo tężec/błonica/polio, zaś prywatnie zrobiliśmy cykl trzech wścieklizn.</description></item><item><title>Kto chce na Kilimandżaro</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>W styczniu wchodzimy z Anią na Kilimandżaro i szukamy towarzystwa.
Itinerer 16 stycznia (sobota): Lot do Nairobi (09:00, Heathrow, 8.5h). Nocleg w hotelu gdzieś przy lotnisku. 17: Bus z Nairobi do Arusha (około 5h). Nocleg w Arusha załatwiony przez Team Kilimanjaro (TK). 18-25: Wejście na Kilimandżaro (8 day TK Lemosho ‘Excel Series’, z noclegiem w kraterze). 26-29: Safari: Tarangire, Ngorongoro, Lake Manyara, dzień z buszmenami uczącymi surwiwalu. Organizowane przez Safari Tours Tanzania, opcja semi-luxury.</description></item><item><title>Tam, gdzie mówią w Kartuli</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</guid><description>Jest trochę przed piątą rano. Podchodzimy do lądowania, wokoło zupełna ciemność. Czy w tym kraju nie mają elektryczności?
W kolejce do wymiany dolarów na lari. Tuż obok szklana ściana terminalu. Za szybą taksówkarz z kartką, na której wymienione są wszystkie turystyczne miejscowości między Tbilisi a Batumi. Co chwila puka w szybę, żeby zwrócić uwagę oczekujących w kolejce turystów. Chętnie wszedłby do środka, ale wstępu broni uzbrojony w pistolet maszynowy ochroniarz.</description></item><item><title>Między Ateną a Prorokiem Eliaszem</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</guid><description>Αθήνα Hotel Ionihos wystrojem przywołuje na myśl lata siedemdziesiąte: w foyer ściany wyłożone sklejką w tekowym, matowym pomarańczu, prostokątne zestawy kanapowe, spójność stylistyczną zaburza tylko posadzka z prawdziwego kamienia zamiast lastriko. Śniadanie skromne, na smażone jajka trzeba polować, bo szybko znikają, żadnych warzyw ani jogurtu, niedojrzałe kiwi w charakterze źródła witamin. W nocy kaloryfer grzeje, a na zewnątrz 17 stopni. O szóstej rano świergot ptaków, ryk syreny policyjnej i autobusowych silników skutecznie wyrywa ze snu.</description></item><item><title>Surfing, oraz inne zabawy na deszczowe dni</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/surfing-oraz-inne-zabawy-na-deszczowe-dni/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/surfing-oraz-inne-zabawy-na-deszczowe-dni/</guid><description>Muszość spowodowała, że wyruszyłem w tę podróż niezbyt przygotowany. Zapisałem się byłem bowiem na dwa kursy online, wymyśliłem też, że wystąpię na pewnej konferencji, słuchanie wykładów, rozwiązywanie zadań domowych oraz przygotowywanie wystąpienia nie pozostawiło już czasu na nic innego. Mógłbym sobie zapewne odpuścić przynajmniej część tych wykładów i zadań, lecz muszość nie pozwoliła. Tak więc w samolocie do Las Palmas znalazłem się z niezbyt komfortowym poczuciem, że nawet nie potrafię po hiszpańsku zapytać gdzie jest kibel.</description></item><item><title>Obrazki z Rumunii</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</guid><description>Gaz Cholerne konkurencyjne standardy. W Timișoarze zaopatrzyć sie mieliśmy w prowiant na cztery-pięć dni oraz pojemnik z gazem. Razowy chleb zrobiliśmy w domu i przywieźliśmy ze sobą, na miejscu kupiliśmy suchą kiełbasę, kawałek wędzonki, rybki w puszce, ryż, zupy i sosy w proszku, suszone owoce, orzechy oraz kilo czekolady. Zakupiona w miejscowym sklepie turystycznym butla z gwintowanym przyłączem typu UNEF okazała się (oczywiście) nie pasować do naszego palnika typu Campingaz. W hotelu wyciągnąłem scyzoryk i sukcesywnie przycinając plastikowe ząbki na klemie mocującej palnik do butli zmusiłem w końcu ten zestaw do odpalenia.</description></item><item><title>Duża wyspa, nie Sycylia</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</guid><description>Urlop nas zaskoczył, nie spodziewaliśmy się go w końcu sierpnia. W sierpniu jeździ się na urlop jak się ma dzieci, albo jak jest się miłośnikiem Central Line w godzinach szczytu i chce się przenieść doznania sardynki w puszce na plaże Costa Blanca lub do klubów Ibizy. Jakby się jednak chwilę zastanowić, ostatni tydzień sierpnia był nieunikniony, zbiegły się bowiem wówczas termin oddania pracy i koniec kontraktu. Nie zastanawialiśmy się najwidoczniej, bo wyszło tak, że zorientowaliśmy się na dwa tygodnie przed terminem – a dwa tygodnie przed terminem w sierpniu, to jak ostatni moment.</description></item><item><title>Dziennik islandzki</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/dziennik-islandzki/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/dziennik-islandzki/</guid><description>Poniedziałek Tyle się teraz wozi ze sobą dupereli, że co i rusz zapomni się o czymś ważnym. Powtarzam sobie, że grunt, żeby paszport i pieniądze były, resztę się da zorganizować na miejscu, a tu bach – zapominam karty PADI (Ania też nie wzięła), i główny punkt programu stoi pod dużym znakiem zapytania. Przypomniałem sobie w autobusie z lotniska w Keflavik do Reykjaviku, i natychmiast wysłałem maila do firmy organizującej nurkowania w Silfra.</description></item><item><title>TN</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tn/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tn/</guid><description>Jacka Danielsa tu nie uświadczysz. W knajpach królują piwa: koncernowe i paskudne Budy i Millery oraz ciekawe ales (India Pale, Amber, Dark) z mikrobrowarów. W liquor store też bardziej w oczy rzucają się słoiki z lokalnym bimbrem niż kwadratowe butelki z czarną etykietą. Krainę whiskey wyobrażałem sobie1 jako nie kończące się pola jęczmienia, kukurydzy, i czego tam jescze nie używają do produkcji Jacka, tymczasem zobaczyliśmy wzgórza i lasy a też i całkiem pokaźne góry.</description></item><item><title>Są góry, to musi być zimno</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/s%C4%85-g%C3%B3ry-to-musi-by%C4%87-zimno/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/s%C4%85-g%C3%B3ry-to-musi-by%C4%87-zimno/</guid><description>17 stycznia park narodowy Warrumbungle – Lithgow, 4362 – 4773 kilometr Noc spędzona na parkingu w parku narodowym Warrumbungle była pierwszą od dawien dawna, podczas której nie dokuczały nam komary. Panował też przyjemny chłód – wjechaliśmy w niewielkie góry, nasz nocleg położony był 500 metrów nad poziomem morza. Jedyny mankament to fakt, że nocowaliśmy na terenie parku bez uiszczenia stosownej opłaty, w związku z czym musieliśmy się zebrać dość wcześnie rano, żeby nas przypadkiem strażnicy nie namierzyli.</description></item></channel></rss>