<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>beach on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/beach/</link><description>Recent content in beach on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/beach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kuzyni Any Rity</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kuzyni-any-rity/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kuzyni-any-rity/</guid><description>Alentejo Mam do krajów śródziemnomorskich sentyment. Kombinacja klimatu, jedzenia, kultury, architektury, usposobienia, a pewnie w głównej mierze jakieś abstrakcyjne, atrakcyjne pojęcie “śródziemnomorskości”, ciągną mnie w ten rejon. Do Portugalii zawsze jednak przyjeżdżam pod jakimś pretekstem. Poprzednio było to rodzinne spotkanie w okolicach Porto, teraz odwiedziny u pary przyjaciół, Any Rity i Davida, mieszkających w Castro Verde, niewielkim miasteczku w regionie Alentejo, dwie godziny jazdy na południe od Lizbony. To dobra baza do wycieczek nad morze, zarówno na zachodnie (Alentejo) jak i południowe wybrzeże (Algarve).</description></item><item><title>Między Ateną a Prorokiem Eliaszem</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</guid><description>Αθήνα Hotel Ionihos wystrojem przywołuje na myśl lata siedemdziesiąte: w foyer ściany wyłożone sklejką w tekowym, matowym pomarańczu, prostokątne zestawy kanapowe, spójność stylistyczną zaburza tylko posadzka z prawdziwego kamienia zamiast lastriko. Śniadanie skromne, na smażone jajka trzeba polować, bo szybko znikają, żadnych warzyw ani jogurtu, niedojrzałe kiwi w charakterze źródła witamin. W nocy kaloryfer grzeje, a na zewnątrz 17 stopni. O szóstej rano świergot ptaków, ryk syreny policyjnej i autobusowych silników skutecznie wyrywa ze snu.</description></item><item><title>Duża wyspa, nie Sycylia</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</guid><description>Urlop nas zaskoczył, nie spodziewaliśmy się go w końcu sierpnia. W sierpniu jeździ się na urlop jak się ma dzieci, albo jak jest się miłośnikiem Central Line w godzinach szczytu i chce się przenieść doznania sardynki w puszce na plaże Costa Blanca lub do klubów Ibizy. Jakby się jednak chwilę zastanowić, ostatni tydzień sierpnia był nieunikniony, zbiegły się bowiem wówczas termin oddania pracy i koniec kontraktu. Nie zastanawialiśmy się najwidoczniej, bo wyszło tak, że zorientowaliśmy się na dwa tygodnie przed terminem – a dwa tygodnie przed terminem w sierpniu, to jak ostatni moment.</description></item></channel></rss>