<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>poland on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/poland/</link><description>Recent content in poland on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/poland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Korona Gór Polskich: 1 - Łysica</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich_-1-%C5%82ysica/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich_-1-%C5%82ysica/</guid><description>Fajnie jest robić rzeczy razem. Ja lubię chodzić po górach, Taida zdobywać odznaki, zapisaliśmy się więc do Klubu Zdobywców Korony Gór Polski, wyrobiliśmy książeczki i zrobiliśmy spreadsheet ze szczytami do zdobycia. Na tym się na jakiś czas skończyło.
Ostatnio zbliżające się narodziny Kaczki uświadomiły nam, że wkrótce realizacja tej ambicji spadnie na daleki plan, warto więc ruszyć tyłki póki się da. Łysica to oczywisty wybór: można obrócić z Warszawy w jeden dzień, wejście jest proste, powinno dać radę i w 7 miesiącu ciąży.</description></item><item><title>Granie Turbacza</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granie-turbacza/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granie-turbacza/</guid><description>Dojazd PKP, ale z Krakowa jest bus; orientuję się dopiero w pociągu, choć na bilecie jest na czerwono: bus zastępczy. Trochę korków, w stronę Krakowa pierwsze trzy kilometry to 40 minut, ale mimo tego daję radę, zdążamy na nasz pociąg. Otwarte wagony są lepsze niż przedziały. W przedziale nie da się rozprostować nóg, i jest problem jak współpasażer brzydko pachnie albo głośno słucha muzyki na słuchawkach.
Na stacji w Nowym Targu wpadamy w łapy taksówkarza, już nas nie opuści do końca wyjazdu.</description></item><item><title>Pārśvakoṇāsana w Harszu</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/p%C4%81r%C5%9Bvako%E1%B9%87%C4%81sana-w-harszu/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/p%C4%81r%C5%9Bvako%E1%B9%87%C4%81sana-w-harszu/</guid><description>Najpierw dowiedzieliśmy się, że joga to oddychanie. Nic więcej. Wdech i wydech. Wdech i wydech.
Potem, że joga to rozluźnianie. Nie rozciąganie, Żeby dobrze oddychać trzeba być luźnym, mieć dostęp do brzucha. Jesteśmy spięci, siedzenie przy biurku nas spina, sport nas spina, współczesne życie jest szkodliwe. Trzeba się rozluźnić. Trzeba też dobrze ustawić miednicę. Wtedy oddech jest swobodny, z brzucha.
Ważne jest, żeby jelito grube, nasz drugi mózg, było czyste. Wtedy propriocepcja działa, czujemy co się w nas dzieje, i lepiej też czujemy, co się dzieje w innych.</description></item><item><title>Nad Zielonym</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/nad-zielonym/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/nad-zielonym/</guid><description>Czy jestem na wsi, czy w mieście, żyję w izolacji, w bańce. Na polu biwakowym tak się nie da, jest się blisko ludzi — może nie do końca przypadkowych, bo już ci, którzy decydują się spędzać czas w namiotach, to wyselekcjonowana grupa — lecz wciąż nie tak sprofilowana jak moje codzienne otoczenie.
Okazuje się, że nie ma się czego bać. Groźnie wyglądający brodacz w kamuflarzu i łysy w czarnym t-shircie przynoszą nam świeżo zrąbany pień na ognisko.</description></item><item><title>Krzyżne</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>Granica</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granica/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granica/</guid><description/></item></channel></rss>