<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Travel on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/</link><description>Recent content in Travel on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zoe z Siódmego Lasu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/zoe-z-siodmego-lasu/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/zoe-z-siodmego-lasu/</guid><description>Szybko wyrobiła sobie opinię spokojnej. Drugiej nocy krzyczy, bo jest głodna, a ja myślę o sąsiadach, czy ich nie pobudzi, czy nie będą na nas źli. To jej pierwszy wyjazd i pierwszy nasz z nią wyjazd, jeszcze nie wiemy jak z nią żyć wśród ludzi. Ludzi, którzy przyjechali zrelaksować się wśród pól, lasów i wąwozów, praktykując jogę. Nie słuchać krzyków niemowlaka w dzień i w nocy. Wszyscy (wszystkie) mili, chcą ją dotykać, nosić.</description></item><item><title>Korona Gór Polskich: 1 - Łysica</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/korona-g%C3%B3r-polskich/1-%C5%82ysica/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/korona-g%C3%B3r-polskich/1-%C5%82ysica/</guid><description>Fajnie jest robić rzeczy razem. Ja lubię chodzić po górach, Taida zdobywać odznaki, zapisaliśmy się więc do Klubu Zdobywców Korony Gór Polski, wyrobiliśmy książeczki i zrobiliśmy spreadsheet ze szczytami do zdobycia. Na tym się na jakiś czas skończyło.
Ostatnio zbliżające się narodziny Kaczki uświadomiły nam, że wkrótce realizacja tej ambicji spadnie na daleki plan, warto więc ruszyć tyłki póki się da. Łysica to oczywisty wybór: można obrócić z Warszawy w jeden dzień, wejście jest proste, powinno dać radę i w 7 miesiącu ciąży.</description></item><item><title>Granie Turbacza</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/granie-turbacza/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/granie-turbacza/</guid><description>Dojazd PKP, ale z Krakowa jest bus; orientuję się dopiero w pociągu, choć na bilecie jest na czerwono: bus zastępczy. Trochę korków, w stronę Krakowa pierwsze trzy kilometry to 40 minut, ale mimo tego daję radę, zdążamy na nasz pociąg. Otwarte wagony są lepsze niż przedziały. W przedziale nie da się rozprostować nóg, i jest problem jak współpasażer brzydko pachnie albo głośno słucha muzyki na słuchawkach.
Na stacji w Nowym Targu wpadamy w łapy taksówkarza, już nas nie opuści do końca wyjazdu.</description></item><item><title>Pārśvakoṇāsana w Harszu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/p%C4%81r%C5%9Bvako%E1%B9%87%C4%81sana-w-harszu/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/p%C4%81r%C5%9Bvako%E1%B9%87%C4%81sana-w-harszu/</guid><description>Najpierw dowiedzieliśmy się, że joga to oddychanie. Nic więcej. Wdech i wydech. Wdech i wydech.
Potem, że joga to rozluźnianie. Nie rozciąganie, Żeby dobrze oddychać trzeba być luźnym, mieć dostęp do brzucha. Jesteśmy spięci, siedzenie przy biurku nas spina, sport nas spina, współczesne życie jest szkodliwe. Trzeba się rozluźnić. Trzeba też dobrze ustawić miednicę. Wtedy oddech jest swobodny, z brzucha.
Ważne jest, żeby jelito grube, nasz drugi mózg, było czyste. Wtedy propriocepcja działa, czujemy co się w nas dzieje, i lepiej też czujemy, co się dzieje w innych.</description></item><item><title>Nad Zielonym</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/nad-zielonym/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/nad-zielonym/</guid><description>Czy jestem na wsi, czy w mieście, żyję w izolacji, w bańce. Na polu biwakowym tak się nie da, jest się blisko ludzi — może nie do końca przypadkowych, bo już ci, którzy decydują się spędzać czas w namiotach, to wyselekcjonowana grupa — lecz wciąż nie tak sprofilowana jak moje codzienne otoczenie.
Okazuje się, że nie ma się czego bać. Groźnie wyglądający brodacz w kamuflarzu i łysy w czarnym t-shircie przynoszą nam świeżo zrąbany pień na ognisko.</description></item><item><title>Czterech facetów w dwóch łódkach</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/czterech-facet%C3%B3w-w-dw%C3%B3ch-%C5%82%C3%B3dkach/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/czterech-facet%C3%B3w-w-dw%C3%B3ch-%C5%82%C3%B3dkach/</guid><description>Spływ pontonowy Bugiem z Tuchlina do Młynarzy odbył się po raz drugi, można więc uznać, że to już impreza cykliczna. Liczba uczestników oraz jednostek pływających wzrosła o sto procent. Poza pontonem &amp;ldquo;dla dwóch zakochanych wędkarzy&amp;rdquo; zwodowaliśmy też trzyosobowego Jastrzębia Morskiego. Załogę mniejszej jednostki stanowili Kozło i Jordan, zaś do większej wsiadł Marek wraz z niżej podpisanym, przy czym miejsce trzeciej osoby zajęła sterta bagaży — wyposażeni byliśmy też znacznie lepiej niż przed rokiem.</description></item><item><title>GSB, Bartne-Komańcza</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/gsb-bartne-koma%C5%84cza/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/gsb-bartne-koma%C5%84cza/</guid><description>Start Odkąd zapanował dobrobyt i wolny rynek, w góry dojechać się da tylko własnym samochodem. W zeszłym roku do Świeradowa-Zdroju dotarliśmy z Jeleniej Góry taksówką. Tym razem możliwości dojazdu do Małastowa wydają się jeszcze bardziej ograniczone. Z ratunkiem spieszy mama, oferując, że nas zawiezie samochodem. Podróż na Przełęcz Małastowską mija szybko i przyjemnie, na miejsce docieramy wczesnym popołudniem, potem jeszcze 20 minut spaceru pod górę i jesteśmy w schronisku PTTK.</description></item><item><title>Gran Bis</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/gran-bis/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/gran-bis/</guid><description>Spaleni słońcem Wydawało się, że spacer będzie lajtowy, 10 km, głównie z górki. Nie wziąłem pod uwagę uruchamiającej agorafobię ekspozycji, odwodnienia i niewystraczającej ochrony przed słońcem – ramiona spalone, brak picia na szczęście bez większych konsekwencji. Będę musiał bardziej na serio podchodzić do roli przewodnika, pilnować smarowania i naciskać na sikanie w krzakach. Za to dzięki budzącym lęk ekspozycjom wiem już, która przyjaciółka odziedziczy którą paletę. Mi zostaną koty.
Gospodarze Daniel i Marcin są jedną nogą wyprowadzeni na stałe na Kanary.</description></item><item><title>Krzyżne</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>Granica</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/granica/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/granica/</guid><description/></item><item><title>Dwóch facetów w łódce</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dw%C3%B3ch-facet%C3%B3w-w-%C5%82%C3%B3dce/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dw%C3%B3ch-facet%C3%B3w-w-%C5%82%C3%B3dce/</guid><description>Wrzesień to trochę późno na tego rodzaju eskapady. Pogoda niepewna, może być chłodno. Dopisało nam szczęście, weekend jest ciepły i suchy, wodujemy więc ponton przy ujściu Tuchełki i rozpoczynamy przygodę.
Przed Brańszczykiem Bug wije się wśród łąk. Wysokie skarpy zamieszkały jaskółki, rzeka gdzieniegdzie zabiera grunt spod porastających wybrzeża sosen, te walą się do wody i trzeba je omijać. Powoli zapada zmierzch, nad nami pojawiają się nietoperze, a na brzegach wędkarze i korzystający z pogodnego weekendu piknikowicze.</description></item><item><title>GSS, etap I</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/gss-etap-i/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/gss-etap-i/</guid><description>Droga Jest szeroko, wygodnie, choć bywa stromo pod górę. Najpierw szosa, potem szutrówka grzbietami gór, czasem chodnik z finezyjnie ułożonych kamieni, to znów trylinka inkrustowana granitem z okolicznych gór. Tak jest przez Góry Izerskie i Karkonosze. Później, w Rudawach Śląskich, Górach Kruczych i Kamiennych, też jest droga, ale czasem szlak się gubi, odchodzi mało znaczącą dróżką przez łąkę, przerwany jest wiatrołomem. Znaki znikają na kilkaset metrów. Zagadujemy się – na temat Houellebecqua, muzyki, płci mózgu, związków… my idzemy tam, szlak gdzie indziej.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Bell in Horndon on the Hill</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-bell-in-horndon-on-the-hill/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-bell-in-horndon-on-the-hill/</guid><description>For many years my mental map of SW Essex contained just two good dining places: Magic Mushroom and The Bell. It still does, though I have not visited Magic Mushroom for a long time. The Bell used to be the place to take foreign visitors to, to show them a historic English pub and impress with fancy food. The downside: dinners had to be booked a week in advance. Lunches were usually walk-in though.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The King's Head in Billericay</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-kings-head-in-billericay/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-kings-head-in-billericay/</guid><description>When I set off on this pub quest, I wanted to treat it as an anthropological endeavour. We would go, without prejudice, to all the posh gastropubs as well as the neighbourhood boozers, experience the vibe, appreciate the cultural baggage of the landlords, the patrons, the decor, the drink, the food. In reality though, we found, sometimes we just don’t have the patience, the curiosity, the inner strength to endure the smell of beer-stained and rarely cleaned carpets, the pastry soggy from gravy, the Greene King IPA.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Quays in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-quays-in-basildon/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-quays-in-basildon/</guid><description>We arrive in Festival Leisure Park and struggle to pass through to the opposite end, to today’s venue. One road is blocked by a delivery truck, another has lots of cars parked alongside it, despite almost empty car parks next to Premier Inn, Holiday Inn and Travelodge. We eventually manage to get to the corner of the Park by A127, where, nestled between Premier Inn, lake with wakeboarding ramps and cables, skips and temporary fencing is the lunch haunt for today: The Quays.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Duke's Head in Little Burstead</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-dukes-head-in-little-burstead/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-dukes-head-in-little-burstead/</guid><description>We are approaching Billericay on our quest. Things are getting posh. Pastel-coloured walls, wrought iron fireplaces. Scallops for a starter. A burger for £16. But, let us not forget, this is still south Essex; the music is a bit too loud, the bar focuses on lagers at the expense of ales. I don’t want to suggest this is a rule, but we are charged for a beer we did not order.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Boar's Head in Herongate</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-boars-head-in-herongate/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-boars-head-in-herongate/</guid><description>A bonus pub visit this week. On the hottest day of the year so far, we went to Thorndon Country Park. It is a lovely area, where one can walk for hours among ancient woodland, dense rhododendron groves, forest clearings and meadows, or just lie down on a grass and read a book (which we did). There are two entrances and car parks, the northern one, from the Brentwood side, which is where we usually go, and the southern one, by A127.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Dog and Partridge in Orsett</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-dog-and-partridge-in-orsett/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-dog-and-partridge-in-orsett/</guid><description>Last Sunday I visited The Four Seasons again, to watch the England vs. Cameroon world cup game. There were some pleasant and unpleasant surprises. The pleasant one was that the ales on tap have changed, and they now had Yardbird pale ale, from Greene King, but pretty decent. The bad was that even though the game was shown on the TV screens around the bar, the sound was off and noone paid any attention.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Honey Pot Harvester in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-honey-pot-harvester-in-basildon/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-honey-pot-harvester-in-basildon/</guid><description>This week we had a place called The Owl and Pussycat in our schedule, but a quick look at Google reviews suggested it’s a town bar similar to the Plough and Tractor, i.e. lager and sports on TV, but no food. Perhaps some other time then; for lunch we went to the Honey Pot Harvester instead.
Yes, a Harvester is not really a pub. But then, the criteria I used for the quest are far from precise.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Old Doge Inn in Herongate Tye</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-old-doge-inn-in-herongate-tye/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-old-doge-inn-in-herongate-tye/</guid><description>The Olde Dog Inn was a pleasant break from our recent exploration of chain pubs in the town centre. Located in a tiny village of Herongate Tye, The Dog has all the trappings of a country pub, with low ceilings, crooked walls, Tudor beams, a number of small rooms with tables, and a decent selection of beer. If there is one thing that spoils this rustic inn charm, that’s the music; I suppose the 1980s pop hits are appreciated by the clientele though, with all of the guests on this Wednesday lunchtime being in their 50s or 60s.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Moon On The Square in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-moon-on-the-square-in-basildon/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-moon-on-the-square-in-basildon/</guid><description>Ah, Weatherspoons! I used to swear by them. The ales for under two pounds a pint – and good too! The gourmet burgers, the curries, all cheap and cheerful. Sure, they’ve lost some of the appeal with this whole brexit thing. The good-old-times interiors seem less welcoming than five years ago, magazines spew out pro-brexit propaganda and today we could even hear a guest asking the waitress in an unfriendly manner “You don’t speak English!</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Beehive in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-beehive-in-basildon/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-beehive-in-basildon/</guid><description>It occurred to me that my long-held belief about lack of pubs in South-West Essex stemmed from a peculiar understanding of what a pub is. What I had in mind was a place that is local and quaint, has unique character and is a bit out of the beaten track. None of the pubs we visited so far had this feel, vindicating in some sense my earlier conviction. Today’s feature, The Beehive in central Basildon, definitely does not alter this conclusion.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Robin in Brentwood</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-robin-in-brentwood/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-robin-in-brentwood/</guid><description>This wasn’t planned, as we’ve already done our pub quest round this week, but we ended up in Brentwood and Z was hungry, so we popped into The Robin. Located in the North of the town, not far from A12, by a main street, this was an interesting change from chains to a local. Inside a small bar, regulars watching a football match, a few tables, most of the free ones were in the vicinity of a particularly noisy group of children.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Noak Bridge</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-noak-bridge/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-noak-bridge/</guid><description>This week it was meant to be The Plough and Tractor in Basildon. Set in a slightly deprived part of town, surrounded by terraced houses and blocks of council flats the pub does not exude character. There is a food truck parked next to the entrance, suggesting that getting lunch inside might be problematic. Indeed, the nice barmaid says they don’t serve food, but we can get something from a nearby chippy and have it here, over a drink.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Four Seasons in Laindon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-four-seasons-in-laindon/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-four-seasons-in-laindon/</guid><description>I live in a cultural and culinary desert. At least that is the sentiment I got used to expressing whenever the subject of the area I settled in was brought up in the context of food, pubs, social life, entertainment. There are no good restaurants, no decent pubs within miles of my humble abode. I developed this preconceptions shortly after moving to south-west Essex, and have held it for well over a dozen years.</description></item><item><title>Robale z Wharfedale</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/robale-z-wharfedale/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/robale-z-wharfedale/</guid><description>W Yorkshire Dales byliśmy po raz pierwszy. Obawiałem się, że na północy Anglii pogoda może nie dopisać, ale weekend wielkanocny był słoneczny i bardzo ciepły również tam; do tego stopnia, że Z się przegrzewała, i musieliśmy robić dłuższe postoje w cieniu.
Pętla z Kettlewell Mieszkaliśmy w Kettlewell. Myślałem, żeby w sobotę rano wstać wcześnie, pojechać do Ribblesdale, zaparkować gdzieś i z tamtąd zrobić pętlę przez największą górę regionu, Pen-y-ghent, ale szczęśliwie poszedłem po rozum do głowy i zdecydowałem jednak przejść się po Wharfedale.</description></item><item><title>Kuzyni Any Rity</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/kuzyni-any-rity/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/kuzyni-any-rity/</guid><description>Alentejo Mam do krajów śródziemnomorskich sentyment. Kombinacja klimatu, jedzenia, kultury, architektury, usposobienia, a pewnie w głównej mierze jakieś abstrakcyjne, atrakcyjne pojęcie “śródziemnomorskości”, ciągną mnie w ten rejon. Do Portugalii zawsze jednak przyjeżdżam pod jakimś pretekstem. Poprzednio było to rodzinne spotkanie w okolicach Porto, teraz odwiedziny u pary przyjaciół, Any Rity i Davida, mieszkających w Castro Verde, niewielkim miasteczku w regionie Alentejo, dwie godziny jazdy na południe od Lizbony. To dobra baza do wycieczek nad morze, zarówno na zachodnie (Alentejo) jak i południowe wybrzeże (Algarve).</description></item><item><title>Franklin, tygodnie 7-9</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/franklin-tygodnie-7-9/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/franklin-tygodnie-7-9/</guid><description>Konie, joga i Trump The Log House się prawie nie zmienił, woda wciąż wali siarą, zasięgu komórki wciąż nie ma, nadal jest to miejsce, które uwielbiam. Trochę go owady zżerają, i więcej gości – podobno czerwiec to sezon. Najpierw pojawiają się Christie i Larry, który jak nie wie co powiedzieć, to mówi “rock’n’roll”. Przywieźli na weekend osiem koni – na jednym się przejechałem, było fajnie. Przez dwa tygodnie pod dwójką urzęduje Kenneth, sprzedawca materacy, któreg prawie nie widuję, bo pracuje siedem dni w tygodniu, wstaje po tym jak wyjdę, a wraca jak już leżę w łóżku.</description></item><item><title>Wywiad z rewolucjonistą</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wywiad-z-rewolucjonist%C4%85/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wywiad-z-rewolucjonist%C4%85/</guid><description>Nazwa: Dulux Trade London Revolution
Co? Charytatywny rajd rowerowy dookoła Londynu: 300 km w dwa dni.
Limit czasu: około 12 godzin na każdy z dwóch odcinków.
Przesłanki: kiedyś, chyba ze trzynaście lat temu, przejechałem na rowerze trochę ponad 200 km w trzy dni, i było fajnie.
Przygotowanie: pętla przez Upminster i Brentwood, około 50 km w 4 godziny; wycieczka do Bradwell on Sea, około 110 km w 11 godzin; wycieczka do Sevenoaks, około 120 km w 11 godzin.</description></item><item><title>Przyroda i arystokracja</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/przyroda-i-arystokracja/</link><pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/przyroda-i-arystokracja/</guid><description>W zeszłym roku Z. wpadła na pomysł, żeby kupić samochód i robić sobie długoweekendowe wypady do parków narodowych. No więc kupiłem, trzynastoletniego Forda StreetKa, któremu po pięciu minutach jazdy wystrzeliła uszczelka z pod głowicy, tak że później bałem się nim jechać dalej niż 10 mil, i ostatecznie sprzedałem go dwóm Rumunom za 300 funtów. Do parków tym niemniej jeździmy, wynajętymi autami, co ma same prawie zalety: wychodzi taniej, samochody są nowiutkie, i można sobie zrobić testy jak się z różnymi autami żyje.</description></item><item><title>Wizja lokalna: Cairngorms</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wizja-lokalna_-cairngorms/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wizja-lokalna_-cairngorms/</guid><description>Minęły już dwa lata od Kilimandżaro, nawyższy więc czas znów się trochę sponiewierać. Naczytawszy się Cherry-Garrarda i Shackletona wymyśliłem zimową ekspedycję. Na Grenlandię, czy nawet Svalbard, drogo, i niebezpiecznie – niedźwiedzie polarne, daleko od cywilizacji. Możnaby więc wybrać się gdzieś na północ UK, gdzie leży śnieg – do Cairngorms, na przykład – i powyobrażać sobie, że się jest polarnym podróżnikiem. Wymyśliłem nawet trasę: Aviemore – Glen Dee – Inverey – Glen Tilt – Blair Atholl.</description></item><item><title>Na południe od Nashville</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/na-po%C5%82udnie-od-nashville/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/na-po%C5%82udnie-od-nashville/</guid><description>Prius Są pewnie miejsca w USA – Nowy Jork, na przykład – gdzie można przylecieć, nie mieć samochodu i nic na tym nie stracić. Tennessee nie jest takim miejscem. Kiedyś już się o tym przekonałem, pedałując dwadzieścia kilometrów do najbliższego sklepu po mleko. Powtórnie mi o tym przypomniały trzy tygodnie kiszenia się w biznesowym hotelu między Interstate 65, rozległymi parkingami i nielicznymi biurowcami. Tym razem wynająłem więc samochód. Najtańsza opcja to Ford Mustang, ale już z takich zabawek wyrosłem.</description></item><item><title>Powrót do Dartmoor</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</guid><description>Po jedenastu latach wróciliśmy do Dartmoor. Patrząc na zdjęcia, niewiele się zmieniło: te same trzęsawiska, karłowate, omszałe drzewa, kamienne pozostałości z epoki brązu, ciężkie chmury. Wiatr. Przed jedenastu laty nosiłem bandanę zasłaniającą ucho, w które wiało; teraz chodzę w czapce i nieprzewiewnych bluzach. Zmieniliśmy się my: jesteśmy, mówiąc oględnie, bardziej dojrzali. Zamiast wielkich plecaków z karimatami i namiotem mamy samochód – wynajęty, bo nasz, świeżo po wymianie silnika, był zbyt niepewnym środkiem lokomocji na pięćsetkilometrową podróż.</description></item><item><title>Zen i sztuka kąpieli</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</guid><description>Rakieta Dziwolągi, egzotyka, ciekawostki – to absorbuje gawiedź. Stąd obraz Japonii, w który wyposaża nas popkultura, to dziwne rytuały, obca zupełnie mentalność, ekstrawaganckie stroje, high-tech, kodeks honorowy. Na górze Tsukuba tej inności nie widać, ludzie wchodzą jak w Europie, pocą się i dyszą jak w Europie, mówią “dzień dobry” jak w Europie. Ubierają się trochę może inaczej: więcej jest wynalazków, elementów garderoby które dobitnie podkreślają “teraz jestem na wycieczce górskiej”, te wszystkie techniczne leginsy i skarpety pod specjalnymi szortami, kapelusze i czapki od słońca, butle, plecaki i plecaczki, saszetki, kije.</description></item><item><title>Auguststraße i bunkier</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/auguststra%C3%9Fe-i-bunkier/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/auguststra%C3%9Fe-i-bunkier/</guid><description>Z jednej strony ulicę zamyka Tacheles. Artyści się wyprowadzili, były squat stoi pusty. Z podcieni na piętrze wciąż straszą rzeźby ze złomu, maszkarony z nosami zrobionymi z kranów. Z bocznej ściany wydostać się próbuje gigantyczny karaluch. Na drugim końcu jest cmentarz garnizonowy. Po przeciwnej stronie ulicy, na zrujnowanej kamienicy, napis “Soldaten sind Mörder”, oraz transparent głoszący, że zatroskanym mieszczanom oraz ich nazistowskim poplecznikom należy wyrwać zęby.
Pod numerami 11-13 mieści sie była Jüdische Mädchenschule – budynek prosty i funkcjonalny, zbudowany przez Aleksandra Beera w latach 20 XX w.</description></item><item><title>Hello Katie</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/hello-katie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/hello-katie/</guid><description>Wyjechaliśmy znów na Wielkanoc do parku narodowego. Poprzednio, wiele już lat temu, wybraliśmy się do Peak District. Mieszkaliśmy na campingu w naszym maleńkim namiocie. Ania przed wyjazdem zrobiła mazurki, podzieliliśmy się nimi z obozującymi obok wspinaczami z Machesteru. W zamian uraczeni zostaliśmy winem z kartonu oraz piosenkami z mp3 na temat zwyczajów mieszkańców Yorkshire. Bardzo był to fajny wyjazd, zrobiliśmy wtedy długi trek wzdłuż Stanage Edge, wyszliśmy wcześnie rano, wróciliśmy po zmroku, bardzo zmęczeni.</description></item><item><title>W sawannie i w buszu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</guid><description>Safari polega na tym, że się je, je i je, aż się nie można ruszyć, a później wsiada się w Land Cruisera albo (znacznie rzadziej) w Defendera i jest się wożonym po niesamowitych wertepach. Poza tym ogląda się dzikie zwierzęta – pomimo moich obaw, czy w porze deszczowej jakieś w ogóle można zobaczyć, było ich mnóstwo.
Zaczęło się od tego, że dzień przed wyjazdem Gerrard, nasz kierowca i przewodnik, przyszedł do naszej kwatery w Arusha aby omówić plany safari.</description></item><item><title>Osiem dni na szczycie Afryki</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</guid><description>Team Kilimanjaro ma dość skomplikowaną strukturę: płaci się firmie Lewin Ventures Limited zarejestrowanej na Gibraltarze, zaś pieniądze wpłynąć mają na konto banku w Rydze. Adresy kontaktowe są w Londynie. Pomimo tego organizacyjnie wszystko okazało się dopięte na ostatni guzik, z jednym tylko drobnym potknięciem: nasze formularze z zamówieniem sprzętu do wypożyczenia nie dotarły do przewodnika, tak, że trzeba je było odtwarzać z pamięci. Ania i ja pożyczaliśmy tylko śpiwory i jedną parę getrów, Magda natomiast miała długą listę, zawierającą też kurtkę, latarkę i rękawice.</description></item><item><title>Tydzień przed Kilimandżaro</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>Pozostał nam tydzień do wyjazdu do Tanzanii. Najwyższa pora rozpocząć pakowanie – ale najpierw krótki przegląd kwestii medycznych, bowiem okazało się, że moje notatki sprzed wyprawy azjatycko-australijskiej do czegoś się w końcu przydały. Oszczędziły one nam trochę researchu, ale też tu i ówdzię sprowadziły nas na manowce.
Zdrowie Przy okazji poprzedniego wypadu w tropikalne rejony dwiema podstawowymi kwestiami zdrowotnymi były szczepionki i ochrona przed malarią. Szczepiliśmy się na dwa fronty: w publicznej służbie zdrowia wzięliśmy wszystko to, co dawali za darmo, czyli żółtaczkę typu A, tyfus, oraz kombo tężec/błonica/polio, zaś prywatnie zrobiliśmy cykl trzech wścieklizn.</description></item><item><title>Wesoła rozpierducha</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/weso%C5%82a-rozpierducha/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/weso%C5%82a-rozpierducha/</guid><description>Prolog Statek stoi. Rozpierducha jest totalna, bosman z kapitanem czekają na Jose który umie zrobić, żeby lodówka działała na morzu, a nie tylko w porcie, bo bez tego nie da się płynąć na Karaiby. Jest sobota, Jose ma przyjść we wtorek. Spierdolił się ekran od sondy i wiatromierza, to może naprawić Juan który przyjdzie w poniedziałek. Juan może też wydać papier na pławę EPIRB, której przegląd się skończył we wrześniu. Wspomaganie steru działa tylko w jedną stronę, bosman planuje wymienić uszczelki.</description></item><item><title>Nigdy więcej na Bałtyku</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/nigdy-wi%C4%99cej-na-ba%C5%82tyku/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/nigdy-wi%C4%99cej-na-ba%C5%82tyku/</guid><description>Żeglowałem po morzu trzy razy, za każdym razem po Bałtyku, we wrześniu, na Warszawskiej Nike. Namówili mnie przyjaciele – żeglarze, czyli Jerzy, Mierniczy oraz Piotr. Najpierw był tydzień Świnoujście – Kopenhaga – Gdynia. Było chłodnawo, ale pogoda niezła, i nie chorowałem (wachty kambuzowe miałem w portach), tak, że nawet mi się podobało. Kolejny raz był krótki wypad Łeba – Bornholm – Gdynia, z niezapomnianym kapitanem Achtelikiem, w wolnym czasie sztygarem z Bytomia.</description></item><item><title>Kto chce na Kilimandżaro</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>W styczniu wchodzimy z Anią na Kilimandżaro i szukamy towarzystwa.
Itinerer 16 stycznia (sobota): Lot do Nairobi (09:00, Heathrow, 8.5h). Nocleg w hotelu gdzieś przy lotnisku. 17: Bus z Nairobi do Arusha (około 5h). Nocleg w Arusha załatwiony przez Team Kilimanjaro (TK). 18-25: Wejście na Kilimandżaro (8 day TK Lemosho ‘Excel Series’, z noclegiem w kraterze). 26-29: Safari: Tarangire, Ngorongoro, Lake Manyara, dzień z buszmenami uczącymi surwiwalu. Organizowane przez Safari Tours Tanzania, opcja semi-luxury.</description></item><item><title>Tam, gdzie mówią w Kartuli</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</guid><description>Jest trochę przed piątą rano. Podchodzimy do lądowania, wokoło zupełna ciemność. Czy w tym kraju nie mają elektryczności?
W kolejce do wymiany dolarów na lari. Tuż obok szklana ściana terminalu. Za szybą taksówkarz z kartką, na której wymienione są wszystkie turystyczne miejscowości między Tbilisi a Batumi. Co chwila puka w szybę, żeby zwrócić uwagę oczekujących w kolejce turystów. Chętnie wszedłby do środka, ale wstępu broni uzbrojony w pistolet maszynowy ochroniarz.</description></item><item><title>Między Ateną a Prorokiem Eliaszem</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</guid><description>Αθήνα Hotel Ionihos wystrojem przywołuje na myśl lata siedemdziesiąte: w foyer ściany wyłożone sklejką w tekowym, matowym pomarańczu, prostokątne zestawy kanapowe, spójność stylistyczną zaburza tylko posadzka z prawdziwego kamienia zamiast lastriko. Śniadanie skromne, na smażone jajka trzeba polować, bo szybko znikają, żadnych warzyw ani jogurtu, niedojrzałe kiwi w charakterze źródła witamin. W nocy kaloryfer grzeje, a na zewnątrz 17 stopni. O szóstej rano świergot ptaków, ryk syreny policyjnej i autobusowych silników skutecznie wyrywa ze snu.</description></item><item><title>Surfing, oraz inne zabawy na deszczowe dni</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/surfing-oraz-inne-zabawy-na-deszczowe-dni/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/surfing-oraz-inne-zabawy-na-deszczowe-dni/</guid><description>Muszość spowodowała, że wyruszyłem w tę podróż niezbyt przygotowany. Zapisałem się byłem bowiem na dwa kursy online, wymyśliłem też, że wystąpię na pewnej konferencji, słuchanie wykładów, rozwiązywanie zadań domowych oraz przygotowywanie wystąpienia nie pozostawiło już czasu na nic innego. Mógłbym sobie zapewne odpuścić przynajmniej część tych wykładów i zadań, lecz muszość nie pozwoliła. Tak więc w samolocie do Las Palmas znalazłem się z niezbyt komfortowym poczuciem, że nawet nie potrafię po hiszpańsku zapytać gdzie jest kibel.</description></item><item><title>Obrazki z Rumunii</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/obrazki-z-rumunii/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/obrazki-z-rumunii/</guid><description>Gaz Cholerne konkurencyjne standardy. W Timișoarze zaopatrzyć sie mieliśmy w prowiant na cztery-pięć dni oraz pojemnik z gazem. Razowy chleb zrobiliśmy w domu i przywieźliśmy ze sobą, na miejscu kupiliśmy suchą kiełbasę, kawałek wędzonki, rybki w puszce, ryż, zupy i sosy w proszku, suszone owoce, orzechy oraz kilo czekolady. Zakupiona w miejscowym sklepie turystycznym butla z gwintowanym przyłączem typu UNEF okazała się (oczywiście) nie pasować do naszego palnika typu Campingaz. W hotelu wyciągnąłem scyzoryk i sukcesywnie przycinając plastikowe ząbki na klemie mocującej palnik do butli zmusiłem w końcu ten zestaw do odpalenia.</description></item><item><title>Duża wyspa, nie Sycylia</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</guid><description>Urlop nas zaskoczył, nie spodziewaliśmy się go w końcu sierpnia. W sierpniu jeździ się na urlop jak się ma dzieci, albo jak jest się miłośnikiem Central Line w godzinach szczytu i chce się przenieść doznania sardynki w puszce na plaże Costa Blanca lub do klubów Ibizy. Jakby się jednak chwilę zastanowić, ostatni tydzień sierpnia był nieunikniony, zbiegły się bowiem wówczas termin oddania pracy i koniec kontraktu. Nie zastanawialiśmy się najwidoczniej, bo wyszło tak, że zorientowaliśmy się na dwa tygodnie przed terminem – a dwa tygodnie przed terminem w sierpniu, to jak ostatni moment.</description></item><item><title>Glosariusz z północnych rubieży</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</link><pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</guid><description>Wróciłem właśnie z Northumberland, na pograniczu angielsko-szkockim, i jestem strasznie zmachany. Szedłem przez dwa dni lasami, mokradłami i pagórkami, nigdzie żywej duszy, bolały mnie nogi od chodzenia, ramiona i biodra od noszenia plecaka, dieta marchewkowo-bananowo-suszonokiełbasiana wychodziła mi bokiem, rano albo siąpiła mżawka, albo było zimno i nie chciało się wychylać nosa ze śpiwora, chyba się przeziębiłem, a zupełnym już skandalem jest to, że przypiekło mnie słońce, choć ani na chwilę nie wyszło zza grubej warstwy chmur.</description></item><item><title>Stolica Europy</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/stolica-europy/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/stolica-europy/</guid><description>Z Brukseli pamiętam koronkowy Grote Markt i kupę restauracji zachęcających apetycznymi menu. Zawitałem tu w 2001 roku, na InterRailu, z miesięcznym budżetem w wysokości 500 złotych. Byłem w tym czasie zafascynowany Gryphonem, i gdy czwartego dnia po wyjeździe z Warszawy mieliśmy krótki postój w Hamburgu, zaopatrzyłem się w szałamaję.
Przez resztę podróży bezskutecznie próbowałem wydobyć z niej jakiś dźwięk, aż w końcu stroik się rozsechł, i tyle było zabawy. Skutek tego zakupu był taki, że w Brukseli, podczas gdy Mierniczy z Młodożeńcem zajadali się risotto (to chyba była najtańsza pozycja w menu jednej z knajp przy Korte Beenhouwersstraat), ja mogłem się tylko z zazdrością przyglądać.</description></item><item><title>Dekalog</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dekalog/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dekalog/</guid><description>I. nie będziesz całego pobytu w Tel Avivie spędzał na plaży Garie to to nie jest. Fale niewielkie, a przyjemność z pluskania się psują pojawiające się niekiedy ławice fragmentów foliowych torebek i innego śmiecia. Wzdłuż plaży ciągnie się dość ruchliwa ulica, za nią stoi rząd wielkich hoteli. Tym niemniej, można tam przyjemnie spędzić godzinkę albo dwie, trochę mocząc się i pływając w osłoniętych falochronami obaszarach, trochę piekąc się na słońcu. Piasek przyjemny (choć sporo w nim papierosowych petów), co kilkaset metrów znaleźć można knajpę serwującą zimne napoje, miejscowa młodzież bawi się odbijając twarde piłeczki dużymi, drewnianymi paletkami, a młodzież młodsza buduje na brzegu zamki z piasku; nieźle, jak na centrum milionowego miasta.</description></item><item><title>Dziennik islandzki</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dziennik-islandzki/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dziennik-islandzki/</guid><description>Poniedziałek Tyle się teraz wozi ze sobą dupereli, że co i rusz zapomni się o czymś ważnym. Powtarzam sobie, że grunt, żeby paszport i pieniądze były, resztę się da zorganizować na miejscu, a tu bach – zapominam karty PADI (Ania też nie wzięła), i główny punkt programu stoi pod dużym znakiem zapytania. Przypomniałem sobie w autobusie z lotniska w Keflavik do Reykjaviku, i natychmiast wysłałem maila do firmy organizującej nurkowania w Silfra.</description></item><item><title>TN</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/tn/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/tn/</guid><description>Jacka Danielsa tu nie uświadczysz. W knajpach królują piwa: koncernowe i paskudne Budy i Millery oraz ciekawe ales (India Pale, Amber, Dark) z mikrobrowarów. W liquor store też bardziej w oczy rzucają się słoiki z lokalnym bimbrem niż kwadratowe butelki z czarną etykietą. Krainę whiskey wyobrażałem sobie1 jako nie kończące się pola jęczmienia, kukurydzy, i czego tam jescze nie używają do produkcji Jacka, tymczasem zobaczyliśmy wzgórza i lasy a też i całkiem pokaźne góry.</description></item><item><title>Po powrocie</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/po-powrocie/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/po-powrocie/</guid><description>30 stycznia, zgodnie z planem wróciliśmy do domu. Minęły od tego czasu dwa tygodnie, wypadałoby więć jakoś go podsumować zanim wszystko wyleci z głowy. Wycieczka spełniła wszystkie moje oczekiwania i nawet rezygnacji z Fraser Island i Gold Coast nie wspominam z żalem, bo dzięki temu zobaczylismy australijski outback. A co dokładnie było takie fajne? Jakie pomysły się nie sprawdziły?
Pomysły Poniżej trzy listy. Pierwsza zawiera rzeczy, które może nie są oczywiste (jak Angkor Wat czy Wielka Rafa), ale godne polecenia, zapadające w pamięć jako coś fajnego.</description></item><item><title>Singapur</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/singapur/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/singapur/</guid><description>Singapur to już ostatni przystanek na naszej trasie. Zatrzymaliśmy się tu na trzy dni; Ania chciała jeszcze trochę skorzystać ze wody i słońca, ja powałęsać się po mieście. Woda owszem, była, nawet w dużych ilościach, jednak nie w formie, na jaką liczyliśmy, bo leciała z chmur. Słońce też się pojawiało, ale z reguły nie wtedy, kiedy woda; Ania była niepocieszona.
Wałęsanie się wychodziło nieco lepiej. Pierwszego dnia obeszliśmy Chinatown, nadbrzeże przy sali koncertowej (zwanej durianem, ze względu na przypominający ten owoc kolczasty dach) i centrum biznesowe, kolejnego zajrzeliśmy do tonącego w strugach deszczu Little India.</description></item><item><title>Sydney</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item><item><title>Trzy plaże</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/trzy-pla%C5%BCe/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/trzy-pla%C5%BCe/</guid><description>Po Górach Błękitnych dotarliśmy do Sydney i choć zostało nam jeszcze kilka dni rozbijania się naszym zielonym vanem, kronika naszej trasy tu się zakończy. Kręcić się teraz będziemy w okolicach Sydney i mniej czasu spędzać będziemy w samochodzie a więcej na zwiedzaniu ciekawych miejsc, stąd odmienny od wcześniejszych charakter niniejszego wpisu.
Zapanowała ostatnio moda, nawet w poważnej prasie, na recenzje pisane przez osoby skąd inąd znane, lecz w dziedzinie, której dotyczy recenzja, będące ignorantami.</description></item><item><title>Są góry, to musi być zimno</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/s%C4%85-g%C3%B3ry-to-musi-by%C4%87-zimno/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/s%C4%85-g%C3%B3ry-to-musi-by%C4%87-zimno/</guid><description>17 stycznia park narodowy Warrumbungle – Lithgow, 4362 – 4773 kilometr Noc spędzona na parkingu w parku narodowym Warrumbungle była pierwszą od dawien dawna, podczas której nie dokuczały nam komary. Panował też przyjemny chłód – wjechaliśmy w niewielkie góry, nasz nocleg położony był 500 metrów nad poziomem morza. Jedyny mankament to fakt, że nocowaliśmy na terenie parku bez uiszczenia stosownej opłaty, w związku z czym musieliśmy się zebrać dość wcześnie rano, żeby nas przypadkiem strażnicy nie namierzyli.</description></item><item><title>Przez outback</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/przez-outback/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/przez-outback/</guid><description>13 stycznia okolice Clermont – Barcaldine, 2440 – 2907 kilometr W Clermont dowiadujemy się, że droga z Balcardine na południe jest zamknięta w Charleville. Stawia to pod znakiem zapytania nasz plan jazdy do Nowej Południowej Walii. Od czego jednak jest plan C? Uderzymy przez Mount Isa do Alice Springs w Terytorium Północnym (to jedyne 1500 km), zobaczymy te słynną wielką pustynię oraz Uluru, czyli największy głaz na ziemi, a później już pojedziemy wprost do Sydney – to raptem niecałe 2800 km!</description></item><item><title>Ucieczka na zachód</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ucieczka-na-zach%C3%B3d/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ucieczka-na-zach%C3%B3d/</guid><description>9 stycznia Lake Eacham – okolice Woodstock, 442 – 909 kilometr O szóstej rano można było nas zastać w parku na ławce nad rzeczką, w ciszy i skupieniu wpatrujących się w taflę wody. Nie staliśmy się bynajmniej miłośnikami wędkowania; próbowaliśmy dojrzeć dziobaki, które podobno żerują w tym miejscu. Na próżno – pora roku nie jest po temu najlepsza, a dziobaki to bardzo płochliwe stowrzenia
Szczęścia do dużych egzemplarzy tutejszej fauny póki co nie mamy.</description></item><item><title>Wilgotne tropiki</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wilgotne-tropiki/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wilgotne-tropiki/</guid><description>6 stycznia Cairns – Cape Tribulation, 0 – 162 kilometr Przed południem odebraliśmy 434 MZX z biura w centrum Cairns, dokąd z Kubą wybraliśmy się z naszego couchsurfingowego locum na piechotę. Mój apel o nadanie pojazdowi pięknej nazwy, na wzór okrętów i statków kosmicznych, został zignorowany (a szkoda; o ile bardziej dostojnie brzmiałoby: “Z dziennika pokładowego Endavour” albo “Z dziennika pokładowego Bee’s Knees”!), pozostaniemy więc przy identyfikatorze, który nadało mu państwo australijskie, a może stan Queensland, nie wiem dokładnie jak się tu rzeczy mają.</description></item><item><title>Dwa dni w mokrych gaciach</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/dwa-dni-w-mokrych-gaciach/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/dwa-dni-w-mokrych-gaciach/</guid><description>Rekina przegapić się nie dało. Był niepokaźnych rozmiarów, długi może na metr, z białym czubkiem płetwy – normalnie możnaby na niego nie zwrócić uwagi, ale teraz światło sześciu latarek było zwrócone właśnie na jego podłużny korpus, wszędzie indziej była nieprzenikniona ciemność. Przypomniałem sobie instrukcję obrony przed rekinem: oświetlić się latarką, żeby zobaczył, jaki jestem duży – wtedy przestanę dla niego być atrakcyjny jako pokarm. Manewr ten okazał się tym razem niepotrzebny; rekin, po początkowym zainteresowaniu światłem latarek, odpłynął w siną (a raczej czarną) dal.</description></item><item><title>Powrót do cywilizacji</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</guid><description>Zakończyliśmy już azjatycką część naszej przygody. Po Sylwestrze w Sajgonie i pożegnaniu z Trungiem i Justyną, pierwszego stycznia rano zapakowaliśmy się w samolot do Singapuru, skąd, tego samego dnia wieczorem, wylecieliśmy do Australii.
Siedząc w Starbucksie w Plaza Singapura i wyglądając na zalaną deszczem Orchard Road czułem się zabawnie. W mieście tym gościłem przez dwa tygodnie ponad trzy lata temu i nie powiedziałbym, że się w jakikolwiek sposób z nim zżyłem, jednak teraz, po czterech tygodniach podróży przez kompletnie obce miejsca czułem się jakbym po raz pierwszy od piętnastu lat odwiedzał budynek swojej podstawówki.</description></item><item><title>Rzemieślnicza Republika Wietnamu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/rzemie%C5%9Blnicza-republika-wietnamu/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/rzemie%C5%9Blnicza-republika-wietnamu/</guid><description>Diamond Shopping Mall znajduje się przy jednej z najbardziej reprezentacyjnych ulich Sajgonu, biegnącej od frontu Pałacu Zjednoczenia. Na parterze tego ekskluzywnego centrum handlowego kupić można perfumy Chanel, Gucci i innych cenionych marek. Kolejne piętra oferują ubrania od najsłynniejszych projektantów, zegarki Rolex i Omega i inne luksusowe akcesoria. Podobnie jak marki, ceny są dla przybysza z Zachodu znajome: od dziesiątków dolarów za flakony perfum po tysiące za kreacje i zegarki.
Dwudziestominutowy spacer na południe, najpierw ulicą Pasteura a później w prawo, w Le Loi, zaprowadzi nas do Bien Thanh.</description></item><item><title>Z Hanoi do Sajgonu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/z-hanoi-do-sajgonu/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/z-hanoi-do-sajgonu/</guid><description>Pisanie niniejszego sprawozdania wyglądać miało tak, że po dniu zwiedzania, usadowiwszy się w pokoju hotelowym, przez dwie lub trzy godziny spisuję wrażenia i przemyślenia w ciekawej i pomysłowej formie. Rzeczywistość okazuje się nieco inna; za wyjątkiem Don Khon i Vientiane, gdzie mieliśmy parę dni wytchnienia, reszta wycieczki to maraton: zwiedzanie, szukanie hoteli, szukanie transportu do następnego miejsca, jazda autobusami itd. Trudno wykroić wystarczającą ilość czasu żeby pomyśleć jak i o czym napisać – pozostaje pożegnać się z inteligentną formą i po prostu notować naprędce to, co się wydarzyło – zanim się wszystko pozapomina.</description></item><item><title>Wigilia w Hanoi</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</guid><description>Aż trudno uwierzyć, że od naszego przylotu do Hanoi minęły tylko trzy dni. Tyle się w tym czasie wydarzyło, że trudno wszystko spamiętać, obawiam się więc, że niniejsze sprawozdanie będzie sprawiało wrażenie poszatkowanego i przeładowanego – spróbujmy jednak zrelacjonować co najważniejsze. Trung, gdy się z nim umawialiśmy na spotkanie, stwierdził, że “mama wszystko załatwi”. Nie wiedzieliśmy czego się spodziewać; przed naszym wylotem z Vientiane do Hanoi dowiedzieliśmy się jedynie, że hotel mamy już załatwiony i opłacony – o zwrocie kosztów mowy nie było – i żeby tam się po przylocie udać.</description></item><item><title>Azja po dwóch tygodniach</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/azja-po-dw%C3%B3ch-tygodniach/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/azja-po-dw%C3%B3ch-tygodniach/</guid><description>Vientiane jest zabawne. Ma fontanny, które włączane są tylko gdy nieopodal przejeżdżają kolumny samochodów z oficjelami, i Champs-Élysées z żelbetowym łukiem triumfalnym, w którym mieszczą się stragany z pamiątkami. Poza tym jest to miasto nad wyraz kameralne i spokojne. Lenimy się tu, wałęsając się po mieście, szukając biżuterii i ozdób do kostiumów tanecznych i nadrabiając zaległości we wgrywaniu zdjęć na Flickr. Korzystając z braku wydarzeń do zrelacjonowania podzielę się więc spostrzeżeniami dotyczącymi tego kawałka Azji, który do tej pory udało nam się zobaczyć.</description></item><item><title>Jedna z czterech tysięcy</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/jedna-z-czterech-tysi%C4%99cy/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/jedna-z-czterech-tysi%C4%99cy/</guid><description>Właściciel wrócił po jakichś dwudziestu minutach. Na kierownicy motoroweru wisiała torba z jajkami i czymś, co wyglądało jak dynia. Ze świeżo zakupionymi wiktuałami udał się do znajdującej się za przepierzeniem z bambusowej plecionki kuchni i po chwili dało się słyszeć odgłosy przygotowywania naszego śniadania: naleśnika z ananasem i omletu z dynią. Siedzimy pod opartym na ażurowej konstrukcji z bambusowych pali dachem krytym ryżową słomą. Prócz nas w lokalu jest tylko dziesięcioletnia może córka właściciela, oglądająca w telewizji jakąś lokalną telenowelę i bawiąca się z małym kotem o przykrótkim, poskręcanym ogonie.</description></item><item><title>Phnom Penh</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</guid><description>Phnom Penh to druga, po Bangkoku, azjatycka stolica, którą przyszło nam odwiedzić. Jest od głównego miasta Tajlandii znacznie mniej turystyczna, kierowcy tuk tuków nie są natarczywi, można się przespacerować wzdłuż rzeki (w Bangkoku nabrzeże jest zabudowane) i generalnie jest jakby bardziej kameralnie, autentycznie i sympatycznie. Nas sprowadziły tu przede wszystkim dwie pamiątki po Czerwonych Khmerach: muzeum w osławionym więzieniu Toul Sleng i tzw. “pola śmierci” w Choeung Ek, pod miastem.</description></item><item><title>Angkor</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/angkor/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/angkor/</guid><description>Po opuszczeniu parku Khao Yai przedostaliśmy się przez granicę, dotarliśmy do Siem Reap, spotkaliśmy się z od dawna nie widzianą przyjaciółką z Japonii, uczciliśmy urodziny Marty i odwiedziliśmy jeden z głównych punktów naszej wizyty w Azji, ruiny świątyń z okresu świetności królestwa Khmerów. Angkor Wat zobaczyć na pewno warto, choć trzeba być przygotowanym na to, że pomimo niezbyt dogodnej lokalizacji turystów przybywają tam tysiące i że proponowane standardowo sposoby zwiedzania nie mają wiele sensu.</description></item><item><title>Park narodowy Khao Yai</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/park-narodowy-khao-yai/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/park-narodowy-khao-yai/</guid><description>Do Pak Chong dotarliśmy zgodnie z planem i bez większych przygód. Do mniejszych zaliczyć można taksówkę, która zaczęła nas wieźć na nie tę stację kolejową, ale zapas czasu wystarczył na korektę i skończyło się jedynie na rachunku dwa razy wyższym, niż zakładaliśmy (lecz wciąż o połowę niższym niż wywoławcza cena tuktukersów z Khao San, ktorzy zawsze mówią “200”, dokąd by się nie chciało jechać). Dalej poszło gładko: wsiedliśmy w ten pociąg co trzeba, w Ayutthaya dosiedli się Kuba z Martą, udało nam się też wysiąść na właściwej stacji.</description></item><item><title>Bangkok</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/bangkok/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/bangkok/</guid><description>Do Bangkoku dotarliśmy przed siódmą rano, po jedenastogodzinnym locie, podczas którego przespałem może godzinę, tak że plan bezbolesnego przestawiania czasu diabli wzięli. Miejsca mieliśmy całkiem sporo, cały, trzymiejscowy rząd dla nas dwojga, ale nie sposób było znaleźć pozycji, w której dałoby się usnąć. Fotele w klasie biznes mają jednak tę istotną przewagę, że można z nich zrobić w pełni funkcjonalne łóżko. Jakoś dolecieliśmy, i kolejny etap stanowiło uzyskanie wizy do Tajlandii.</description></item><item><title>Ostatni tydzień przed wyjazdem</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ostatni-tydzie%C5%84-przed-wyjazdem/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ostatni-tydzie%C5%84-przed-wyjazdem/</guid><description>Mam obawy, że ilość dywagacji nie na temat, którymi w ostatnim czasie okraszam ten blog, powoduje, że staje się on dla czytelników niestrawny. Z drugiej jednak strony muza (Klio to czy Kalliope?) najwyraźniej nie daje spokoju i wena twórcza musi znaleźć gdzieś ujście. Postanowiłem przeprowadzić więc eksperyment: nagłówki akapitów stanowią słowa kluczowe, z których wyczytać można, co się dzieje, a to, co pomiędzy nimi, to wypełniacz ze standardową dawką wodolejstwa.</description></item><item><title>Wymiękanie noclegowe</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wymi%C4%99kanie-noclegowe/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wymi%C4%99kanie-noclegowe/</guid><description>Zacząć się może tak pięknie. Wyśpiwszy się w samolocie przybywamy w do Bangkoku, wkraczamy do hotelu na Khao San road, oglądamy pokój, kręcimy nosem, w końcu zniesmaczeni wychodzimy, wchodzimy do innego, tam, wiedząc, na co powinniśmy być przygotowani, od razu podajemy cenę cztery razy niższą niż zaoferowana, i twardo negocjując pozbawiamy hotelarzy argumentów aż w końcu muszą oddać nam swój najlepszy pokój za połowę ceny. Wszystko razem zajmuje piętnaście minut, po upływie których idziemy na miasto i zażywamy uroków stolicy Tajlandii.</description></item><item><title>Na zdrowie</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/na-zdrowie/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/na-zdrowie/</guid><description>Zajmowanie się sprawami zdrowotnymi przed wyjazdem to dla mnie zupełna nowość. Zawsze byłem zdania, że apteczki i lekarstwa to bezużyteczny ciężar, który zajmuje tylko miejsce w bagażu, zmniejsza szansę znalezienia w kieszeni plecaka tego, czego się akurat szuka i dodatkowo może przysporzyć kłopotów przy kontrolach granicznych, bo substancje dozwolone tu mogą być surowo zakazane tam, i na odwrót. Poza tym wiadomo, że najlepszym sposobem na chorobę jest udawać, że jej nie ma.</description></item><item><title>Ekwipunek tropikalny</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ekwipunek-tropikalny/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ekwipunek-tropikalny/</guid><description>Przy okazji wcześniejszych wyjazdów zgromadziliśmy sporo sprzętu turystycznego: plecaki, kurtki, buty itp. Jako że nasze wycieczki ograniczały się dotychczas do Europy, a w ostatnich latach właściwie wyłącznie do Anglii, wyposażenie to przystosowane jest do innego nieco klimatu niż ten, który nas czeka w Azji i Australii. Ponadto charakter wyprawy będzie dość zróżnicowany: sporo czasu planujemy spędzać w miastach i miasteczkach Kambodży i Wietnamu, kilka tygodni w samochodzie, być może kilka dni w dżungli.</description></item><item><title>Itinerer</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/itinerer/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/itinerer/</guid><description>Mały suplement do poprzedniego odcinka, czyli gdzie kiedy planujemy być:
kiedy co 5-6 lot Londyn — Bangkok 6-7 Bangkok 8-9 Khao Yai 10 w drodze do Siem Reap 11-12 Angkor Wat 13 w drodze do Phnom Penh 14-15 Phnom Penh 15 w drodze do Laosu 16-18 4000 wysp 19 w drodze do Vientiane 20-22 Vientiane 23 w drodze do Hanoi 24-26 zatoka Halong 27-31 z Hanoi do Sajgonu 1-2 loty Sajgon — Singapur oraz Singapur — Darwin — Cairns 3-5 Wielka Rafa 6-24 z Cairns do Sydney 25 Sydney 26 lot Sydney — Darwin — Singapur 27-28 Singapur 29-30 lot Singapur — Kuala Lumpur — Londyn</description></item><item><title>Trasa</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/trasa/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/trasa/</guid><description>Jedziemy na wakacje! O dłuższej przerwie myślałem od jakichś dwóch lat i po licznych perypetiach, rezygnacji z ambitnych planów podróży z Alaski do Terra del Fuego, bojach Ani o urlop i zawirowaniach związanych z moją pracą stanęło na tym, że piątego grudnia wyjeżdżamy na osiem tygodni do Azji południowo-wschodniej i Australii.
Na początku tego roku, po ustaleniu, że do dyspozycji mamy około dwóch miesięcy, krystalizować zaczęły się pomysły na trasę: początkowo była to jazda samochodem z zachodu na wschód Australii, później do planu dołączyła Nowa Zelandia, w następnej kolejności fragmenty Azji południowo-wschodniej, które byłyby po drodze.</description></item></channel></rss>