<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>thailand on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/thailand/</link><description>Recent content in thailand on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 09 Dec 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/thailand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Park narodowy Khao Yai</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/park-narodowy-khao-yai/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/park-narodowy-khao-yai/</guid><description>Do Pak Chong dotarliśmy zgodnie z planem i bez większych przygód. Do mniejszych zaliczyć można taksówkę, która zaczęła nas wieźć na nie tę stację kolejową, ale zapas czasu wystarczył na korektę i skończyło się jedynie na rachunku dwa razy wyższym, niż zakładaliśmy (lecz wciąż o połowę niższym niż wywoławcza cena tuktukersów z Khao San, ktorzy zawsze mówią “200”, dokąd by się nie chciało jechać). Dalej poszło gładko: wsiedliśmy w ten pociąg co trzeba, w Ayutthaya dosiedli się Kuba z Martą, udało nam się też wysiąść na właściwej stacji.</description></item><item><title>Bangkok</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/bangkok/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/bangkok/</guid><description>Do Bangkoku dotarliśmy przed siódmą rano, po jedenastogodzinnym locie, podczas którego przespałem może godzinę, tak że plan bezbolesnego przestawiania czasu diabli wzięli. Miejsca mieliśmy całkiem sporo, cały, trzymiejscowy rząd dla nas dwojga, ale nie sposób było znaleźć pozycji, w której dałoby się usnąć. Fotele w klasie biznes mają jednak tę istotną przewagę, że można z nich zrobić w pełni funkcjonalne łóżko. Jakoś dolecieliśmy, i kolejny etap stanowiło uzyskanie wizy do Tajlandii.</description></item></channel></rss>