<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>city on Maciek's blog</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/tags/city/</link><description>Recent content in city on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://mmakowski.github.io/blog/tags/city/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kuzyni Any Rity</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/kuzyni-any-rity/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/kuzyni-any-rity/</guid><description>Alentejo Mam do krajów śródziemnomorskich sentyment. Kombinacja klimatu, jedzenia, kultury, architektury, usposobienia, a pewnie w głównej mierze jakieś abstrakcyjne, atrakcyjne pojęcie “śródziemnomorskości”, ciągną mnie w ten rejon. Do Portugalii zawsze jednak przyjeżdżam pod jakimś pretekstem. Poprzednio było to rodzinne spotkanie w okolicach Porto, teraz odwiedziny u pary przyjaciół, Any Rity i Davida, mieszkających w Castro Verde, niewielkim miasteczku w regionie Alentejo, dwie godziny jazdy na południe od Lizbony. To dobra baza do wycieczek nad morze, zarówno na zachodnie (Alentejo) jak i południowe wybrzeże (Algarve).</description></item><item><title>Zen i sztuka kąpieli</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</guid><description>Rakieta Dziwolągi, egzotyka, ciekawostki – to absorbuje gawiedź. Stąd obraz Japonii, w który wyposaża nas popkultura, to dziwne rytuały, obca zupełnie mentalność, ekstrawaganckie stroje, high-tech, kodeks honorowy. Na górze Tsukuba tej inności nie widać, ludzie wchodzą jak w Europie, pocą się i dyszą jak w Europie, mówią “dzień dobry” jak w Europie. Ubierają się trochę może inaczej: więcej jest wynalazków, elementów garderoby które dobitnie podkreślają “teraz jestem na wycieczce górskiej”, te wszystkie techniczne leginsy i skarpety pod specjalnymi szortami, kapelusze i czapki od słońca, butle, plecaki i plecaczki, saszetki, kije.</description></item><item><title>Auguststraße i bunkier</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/auguststra%C3%9Fe-i-bunkier/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/auguststra%C3%9Fe-i-bunkier/</guid><description>Z jednej strony ulicę zamyka Tacheles. Artyści się wyprowadzili, były squat stoi pusty. Z podcieni na piętrze wciąż straszą rzeźby ze złomu, maszkarony z nosami zrobionymi z kranów. Z bocznej ściany wydostać się próbuje gigantyczny karaluch. Na drugim końcu jest cmentarz garnizonowy. Po przeciwnej stronie ulicy, na zrujnowanej kamienicy, napis “Soldaten sind Mörder”, oraz transparent głoszący, że zatroskanym mieszczanom oraz ich nazistowskim poplecznikom należy wyrwać zęby.
Pod numerami 11-13 mieści sie była Jüdische Mädchenschule – budynek prosty i funkcjonalny, zbudowany przez Aleksandra Beera w latach 20 XX w.</description></item><item><title>Tam, gdzie mówią w Kartuli</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</guid><description>Jest trochę przed piątą rano. Podchodzimy do lądowania, wokoło zupełna ciemność. Czy w tym kraju nie mają elektryczności?
W kolejce do wymiany dolarów na lari. Tuż obok szklana ściana terminalu. Za szybą taksówkarz z kartką, na której wymienione są wszystkie turystyczne miejscowości między Tbilisi a Batumi. Co chwila puka w szybę, żeby zwrócić uwagę oczekujących w kolejce turystów. Chętnie wszedłby do środka, ale wstępu broni uzbrojony w pistolet maszynowy ochroniarz.</description></item><item><title>Obrazki z Rumunii</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</guid><description>Gaz Cholerne konkurencyjne standardy. W Timișoarze zaopatrzyć sie mieliśmy w prowiant na cztery-pięć dni oraz pojemnik z gazem. Razowy chleb zrobiliśmy w domu i przywieźliśmy ze sobą, na miejscu kupiliśmy suchą kiełbasę, kawałek wędzonki, rybki w puszce, ryż, zupy i sosy w proszku, suszone owoce, orzechy oraz kilo czekolady. Zakupiona w miejscowym sklepie turystycznym butla z gwintowanym przyłączem typu UNEF okazała się (oczywiście) nie pasować do naszego palnika typu Campingaz. W hotelu wyciągnąłem scyzoryk i sukcesywnie przycinając plastikowe ząbki na klemie mocującej palnik do butli zmusiłem w końcu ten zestaw do odpalenia.</description></item><item><title>Singapur</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/singapur/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/singapur/</guid><description>Singapur to już ostatni przystanek na naszej trasie. Zatrzymaliśmy się tu na trzy dni; Ania chciała jeszcze trochę skorzystać ze wody i słońca, ja powałęsać się po mieście. Woda owszem, była, nawet w dużych ilościach, jednak nie w formie, na jaką liczyliśmy, bo leciała z chmur. Słońce też się pojawiało, ale z reguły nie wtedy, kiedy woda; Ania była niepocieszona.
Wałęsanie się wychodziło nieco lepiej. Pierwszego dnia obeszliśmy Chinatown, nadbrzeże przy sali koncertowej (zwanej durianem, ze względu na przypominający ten owoc kolczasty dach) i centrum biznesowe, kolejnego zajrzeliśmy do tonącego w strugach deszczu Little India.</description></item><item><title>Sydney</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item><item><title>Powrót do cywilizacji</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</guid><description>Zakończyliśmy już azjatycką część naszej przygody. Po Sylwestrze w Sajgonie i pożegnaniu z Trungiem i Justyną, pierwszego stycznia rano zapakowaliśmy się w samolot do Singapuru, skąd, tego samego dnia wieczorem, wylecieliśmy do Australii.
Siedząc w Starbucksie w Plaza Singapura i wyglądając na zalaną deszczem Orchard Road czułem się zabawnie. W mieście tym gościłem przez dwa tygodnie ponad trzy lata temu i nie powiedziałbym, że się w jakikolwiek sposób z nim zżyłem, jednak teraz, po czterech tygodniach podróży przez kompletnie obce miejsca czułem się jakbym po raz pierwszy od piętnastu lat odwiedzał budynek swojej podstawówki.</description></item><item><title>Rzemieślnicza Republika Wietnamu</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/rzemie%C5%9Blnicza-republika-wietnamu/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/rzemie%C5%9Blnicza-republika-wietnamu/</guid><description>Diamond Shopping Mall znajduje się przy jednej z najbardziej reprezentacyjnych ulich Sajgonu, biegnącej od frontu Pałacu Zjednoczenia. Na parterze tego ekskluzywnego centrum handlowego kupić można perfumy Chanel, Gucci i innych cenionych marek. Kolejne piętra oferują ubrania od najsłynniejszych projektantów, zegarki Rolex i Omega i inne luksusowe akcesoria. Podobnie jak marki, ceny są dla przybysza z Zachodu znajome: od dziesiątków dolarów za flakony perfum po tysiące za kreacje i zegarki.
Dwudziestominutowy spacer na południe, najpierw ulicą Pasteura a później w prawo, w Le Loi, zaprowadzi nas do Bien Thanh.</description></item><item><title>Wigilia w Hanoi</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</guid><description>Aż trudno uwierzyć, że od naszego przylotu do Hanoi minęły tylko trzy dni. Tyle się w tym czasie wydarzyło, że trudno wszystko spamiętać, obawiam się więc, że niniejsze sprawozdanie będzie sprawiało wrażenie poszatkowanego i przeładowanego – spróbujmy jednak zrelacjonować co najważniejsze. Trung, gdy się z nim umawialiśmy na spotkanie, stwierdził, że “mama wszystko załatwi”. Nie wiedzieliśmy czego się spodziewać; przed naszym wylotem z Vientiane do Hanoi dowiedzieliśmy się jedynie, że hotel mamy już załatwiony i opłacony – o zwrocie kosztów mowy nie było – i żeby tam się po przylocie udać.</description></item><item><title>Azja po dwóch tygodniach</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/azja-po-dw%C3%B3ch-tygodniach/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/azja-po-dw%C3%B3ch-tygodniach/</guid><description>Vientiane jest zabawne. Ma fontanny, które włączane są tylko gdy nieopodal przejeżdżają kolumny samochodów z oficjelami, i Champs-Élysées z żelbetowym łukiem triumfalnym, w którym mieszczą się stragany z pamiątkami. Poza tym jest to miasto nad wyraz kameralne i spokojne. Lenimy się tu, wałęsając się po mieście, szukając biżuterii i ozdób do kostiumów tanecznych i nadrabiając zaległości we wgrywaniu zdjęć na Flickr. Korzystając z braku wydarzeń do zrelacjonowania podzielę się więc spostrzeżeniami dotyczącymi tego kawałka Azji, który do tej pory udało nam się zobaczyć.</description></item><item><title>Phnom Penh</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</guid><description>Phnom Penh to druga, po Bangkoku, azjatycka stolica, którą przyszło nam odwiedzić. Jest od głównego miasta Tajlandii znacznie mniej turystyczna, kierowcy tuk tuków nie są natarczywi, można się przespacerować wzdłuż rzeki (w Bangkoku nabrzeże jest zabudowane) i generalnie jest jakby bardziej kameralnie, autentycznie i sympatycznie. Nas sprowadziły tu przede wszystkim dwie pamiątki po Czerwonych Khmerach: muzeum w osławionym więzieniu Toul Sleng i tzw. “pola śmierci” w Choeung Ek, pod miastem.</description></item><item><title>Bangkok</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/bangkok/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/bangkok/</guid><description>Do Bangkoku dotarliśmy przed siódmą rano, po jedenastogodzinnym locie, podczas którego przespałem może godzinę, tak że plan bezbolesnego przestawiania czasu diabli wzięli. Miejsca mieliśmy całkiem sporo, cały, trzymiejscowy rząd dla nas dwojga, ale nie sposób było znaleźć pozycji, w której dałoby się usnąć. Fotele w klasie biznes mają jednak tę istotną przewagę, że można z nich zrobić w pełni funkcjonalne łóżko. Jakoś dolecieliśmy, i kolejny etap stanowiło uzyskanie wizy do Tajlandii.</description></item></channel></rss>