<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>england on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/england/</link><description>Recent content in england on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/england/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Robale z Wharfedale</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/robale-z-wharfedale/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/robale-z-wharfedale/</guid><description>W Yorkshire Dales byliśmy po raz pierwszy. Obawiałem się, że na północy Anglii pogoda może nie dopisać, ale weekend wielkanocny był słoneczny i bardzo ciepły również tam; do tego stopnia, że Z się przegrzewała, i musieliśmy robić dłuższe postoje w cieniu.
Pętla z Kettlewell Mieszkaliśmy w Kettlewell. Myślałem, żeby w sobotę rano wstać wcześnie, pojechać do Ribblesdale, zaparkować gdzieś i z tamtąd zrobić pętlę przez największą górę regionu, Pen-y-ghent, ale szczęśliwie poszedłem po rozum do głowy i zdecydowałem jednak przejść się po Wharfedale.</description></item><item><title>Wywiad z rewolucjonistą</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wywiad-z-rewolucjonist%C4%85/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wywiad-z-rewolucjonist%C4%85/</guid><description>Nazwa: Dulux Trade London Revolution
Co? Charytatywny rajd rowerowy dookoła Londynu: 300 km w dwa dni.
Limit czasu: około 12 godzin na każdy z dwóch odcinków.
Przesłanki: kiedyś, chyba ze trzynaście lat temu, przejechałem na rowerze trochę ponad 200 km w trzy dni, i było fajnie.
Przygotowanie: pętla przez Upminster i Brentwood, około 50 km w 4 godziny; wycieczka do Bradwell on Sea, około 110 km w 11 godzin; wycieczka do Sevenoaks, około 120 km w 11 godzin.</description></item><item><title>Przyroda i arystokracja</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/przyroda-i-arystokracja/</link><pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/przyroda-i-arystokracja/</guid><description>W zeszłym roku Z. wpadła na pomysł, żeby kupić samochód i robić sobie długoweekendowe wypady do parków narodowych. No więc kupiłem, trzynastoletniego Forda StreetKa, któremu po pięciu minutach jazdy wystrzeliła uszczelka z pod głowicy, tak że później bałem się nim jechać dalej niż 10 mil, i ostatecznie sprzedałem go dwóm Rumunom za 300 funtów. Do parków tym niemniej jeździmy, wynajętymi autami, co ma same prawie zalety: wychodzi taniej, samochody są nowiutkie, i można sobie zrobić testy jak się z różnymi autami żyje.</description></item><item><title>Powrót do Dartmoor</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</guid><description>Po jedenastu latach wróciliśmy do Dartmoor. Patrząc na zdjęcia, niewiele się zmieniło: te same trzęsawiska, karłowate, omszałe drzewa, kamienne pozostałości z epoki brązu, ciężkie chmury. Wiatr. Przed jedenastu laty nosiłem bandanę zasłaniającą ucho, w które wiało; teraz chodzę w czapce i nieprzewiewnych bluzach. Zmieniliśmy się my: jesteśmy, mówiąc oględnie, bardziej dojrzali. Zamiast wielkich plecaków z karimatami i namiotem mamy samochód – wynajęty, bo nasz, świeżo po wymianie silnika, był zbyt niepewnym środkiem lokomocji na pięćsetkilometrową podróż.</description></item><item><title>Hello Katie</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/hello-katie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/hello-katie/</guid><description>Wyjechaliśmy znów na Wielkanoc do parku narodowego. Poprzednio, wiele już lat temu, wybraliśmy się do Peak District. Mieszkaliśmy na campingu w naszym maleńkim namiocie. Ania przed wyjazdem zrobiła mazurki, podzieliliśmy się nimi z obozującymi obok wspinaczami z Machesteru. W zamian uraczeni zostaliśmy winem z kartonu oraz piosenkami z mp3 na temat zwyczajów mieszkańców Yorkshire. Bardzo był to fajny wyjazd, zrobiliśmy wtedy długi trek wzdłuż Stanage Edge, wyszliśmy wcześnie rano, wróciliśmy po zmroku, bardzo zmęczeni.</description></item><item><title>Glosariusz z północnych rubieży</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</link><pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</guid><description>Wróciłem właśnie z Northumberland, na pograniczu angielsko-szkockim, i jestem strasznie zmachany. Szedłem przez dwa dni lasami, mokradłami i pagórkami, nigdzie żywej duszy, bolały mnie nogi od chodzenia, ramiona i biodra od noszenia plecaka, dieta marchewkowo-bananowo-suszonokiełbasiana wychodziła mi bokiem, rano albo siąpiła mżawka, albo było zimno i nie chciało się wychylać nosa ze śpiwora, chyba się przeziębiłem, a zupełnym już skandalem jest to, że przypiekło mnie słońce, choć ani na chwilę nie wyszło zza grubej warstwy chmur.</description></item></channel></rss>