<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>england on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/england/</link><description>Recent content in england on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/england/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hello Katie</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/hello-katie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/hello-katie/</guid><description>Wyjechaliśmy znów na Wielkanoc do parku narodowego. Poprzednio, wiele już lat temu, wybraliśmy się do Peak District. Mieszkaliśmy na campingu w naszym maleńkim namiocie. Ania przed wyjazdem zrobiła mazurki, podzieliliśmy się nimi z obozującymi obok wspinaczami z Machesteru. W zamian uraczeni zostaliśmy winem z kartonu oraz piosenkami z mp3 na temat zwyczajów mieszkańców Yorkshire. Bardzo był to fajny wyjazd, zrobiliśmy wtedy długi trek wzdłuż Stanage Edge, wyszliśmy wcześnie rano, wróciliśmy po zmroku, bardzo zmęczeni.</description></item><item><title>Glosariusz z północnych rubieży</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</link><pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</guid><description>Wróciłem właśnie z Northumberland, na pograniczu angielsko-szkockim, i jestem strasznie zmachany. Szedłem przez dwa dni lasami, mokradłami i pagórkami, nigdzie żywej duszy, bolały mnie nogi od chodzenia, ramiona i biodra od noszenia plecaka, dieta marchewkowo-bananowo-suszonokiełbasiana wychodziła mi bokiem, rano albo siąpiła mżawka, albo było zimno i nie chciało się wychylać nosa ze śpiwora, chyba się przeziębiłem, a zupełnym już skandalem jest to, że przypiekło mnie słońce, choć ani na chwilę nie wyszło zza grubej warstwy chmur.</description></item></channel></rss>