<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>walk on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/walk/</link><description>Recent content in walk on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/walk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Korona Gór Polskich: 1 - Łysica</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich_-1-%C5%82ysica/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich_-1-%C5%82ysica/</guid><description>Fajnie jest robić rzeczy razem. Ja lubię chodzić po górach, Taida zdobywać odznaki, zapisaliśmy się więc do Klubu Zdobywców Korony Gór Polski, wyrobiliśmy książeczki i zrobiliśmy spreadsheet ze szczytami do zdobycia. Na tym się na jakiś czas skończyło.
Ostatnio zbliżające się narodziny Kaczki uświadomiły nam, że wkrótce realizacja tej ambicji spadnie na daleki plan, warto więc ruszyć tyłki póki się da. Łysica to oczywisty wybór: można obrócić z Warszawy w jeden dzień, wejście jest proste, powinno dać radę i w 7 miesiącu ciąży.</description></item><item><title>Granie Turbacza</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granie-turbacza/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granie-turbacza/</guid><description>Dojazd PKP, ale z Krakowa jest bus; orientuję się dopiero w pociągu, choć na bilecie jest na czerwono: bus zastępczy. Trochę korków, w stronę Krakowa pierwsze trzy kilometry to 40 minut, ale mimo tego daję radę, zdążamy na nasz pociąg. Otwarte wagony są lepsze niż przedziały. W przedziale nie da się rozprostować nóg, i jest problem jak współpasażer brzydko pachnie albo głośno słucha muzyki na słuchawkach.
Na stacji w Nowym Targu wpadamy w łapy taksówkarza, już nas nie opuści do końca wyjazdu.</description></item><item><title>Krzyżne</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>Granica</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granica/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/granica/</guid><description/></item><item><title>Osiem dni na szczycie Afryki</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</guid><description>Team Kilimanjaro ma dość skomplikowaną strukturę: płaci się firmie Lewin Ventures Limited zarejestrowanej na Gibraltarze, zaś pieniądze wpłynąć mają na konto banku w Rydze. Adresy kontaktowe są w Londynie. Pomimo tego organizacyjnie wszystko okazało się dopięte na ostatni guzik, z jednym tylko drobnym potknięciem: nasze formularze z zamówieniem sprzętu do wypożyczenia nie dotarły do przewodnika, tak, że trzeba je było odtwarzać z pamięci. Ania i ja pożyczaliśmy tylko śpiwory i jedną parę getrów, Magda natomiast miała długą listę, zawierającą też kurtkę, latarkę i rękawice.</description></item><item><title>Kto chce na Kilimandżaro</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>W styczniu wchodzimy z Anią na Kilimandżaro i szukamy towarzystwa.
Itinerer 16 stycznia (sobota): Lot do Nairobi (09:00, Heathrow, 8.5h). Nocleg w hotelu gdzieś przy lotnisku. 17: Bus z Nairobi do Arusha (około 5h). Nocleg w Arusha załatwiony przez Team Kilimanjaro (TK). 18-25: Wejście na Kilimandżaro (8 day TK Lemosho ‘Excel Series’, z noclegiem w kraterze). 26-29: Safari: Tarangire, Ngorongoro, Lake Manyara, dzień z buszmenami uczącymi surwiwalu. Organizowane przez Safari Tours Tanzania, opcja semi-luxury.</description></item><item><title>Tam, gdzie mówią w Kartuli</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</guid><description>Jest trochę przed piątą rano. Podchodzimy do lądowania, wokoło zupełna ciemność. Czy w tym kraju nie mają elektryczności?
W kolejce do wymiany dolarów na lari. Tuż obok szklana ściana terminalu. Za szybą taksówkarz z kartką, na której wymienione są wszystkie turystyczne miejscowości między Tbilisi a Batumi. Co chwila puka w szybę, żeby zwrócić uwagę oczekujących w kolejce turystów. Chętnie wszedłby do środka, ale wstępu broni uzbrojony w pistolet maszynowy ochroniarz.</description></item><item><title>Obrazki z Rumunii</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</guid><description>Gaz Cholerne konkurencyjne standardy. W Timișoarze zaopatrzyć sie mieliśmy w prowiant na cztery-pięć dni oraz pojemnik z gazem. Razowy chleb zrobiliśmy w domu i przywieźliśmy ze sobą, na miejscu kupiliśmy suchą kiełbasę, kawałek wędzonki, rybki w puszce, ryż, zupy i sosy w proszku, suszone owoce, orzechy oraz kilo czekolady. Zakupiona w miejscowym sklepie turystycznym butla z gwintowanym przyłączem typu UNEF okazała się (oczywiście) nie pasować do naszego palnika typu Campingaz. W hotelu wyciągnąłem scyzoryk i sukcesywnie przycinając plastikowe ząbki na klemie mocującej palnik do butli zmusiłem w końcu ten zestaw do odpalenia.</description></item></channel></rss>