<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>weekend on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/weekend/</link><description>Recent content in weekend on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/weekend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Czterech facetów w dwóch łódkach</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/czterech-facet%C3%B3w-w-dw%C3%B3ch-%C5%82%C3%B3dkach/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/czterech-facet%C3%B3w-w-dw%C3%B3ch-%C5%82%C3%B3dkach/</guid><description>Spływ pontonowy Bugiem z Tuchlina do Młynarzy odbył się po raz drugi, można więc uznać, że to już impreza cykliczna. Liczba uczestników oraz jednostek pływających wzrosła o sto procent. Poza pontonem &amp;ldquo;dla dwóch zakochanych wędkarzy&amp;rdquo; zwodowaliśmy też trzyosobowego Jastrzębia Morskiego. Załogę mniejszej jednostki stanowili Kozło i Jordan, zaś do większej wsiadł Marek wraz z niżej podpisanym, przy czym miejsce trzeciej osoby zajęła sterta bagaży — wyposażeni byliśmy też znacznie lepiej niż przed rokiem.</description></item><item><title>Stolica Europy</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/stolica-europy/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/stolica-europy/</guid><description>Z Brukseli pamiętam koronkowy Grote Markt i kupę restauracji zachęcających apetycznymi menu. Zawitałem tu w 2001 roku, na InterRailu, z miesięcznym budżetem w wysokości 500 złotych. Byłem w tym czasie zafascynowany Gryphonem, i gdy czwartego dnia po wyjeździe z Warszawy mieliśmy krótki postój w Hamburgu, zaopatrzyłem się w szałamaję.
Przez resztę podróży bezskutecznie próbowałem wydobyć z niej jakiś dźwięk, aż w końcu stroik się rozsechł, i tyle było zabawy. Skutek tego zakupu był taki, że w Brukseli, podczas gdy Mierniczy z Młodożeńcem zajadali się risotto (to chyba była najtańsza pozycja w menu jednej z knajp przy Korte Beenhouwersstraat), ja mogłem się tylko z zazdrością przyglądać.</description></item></channel></rss>