<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>diving on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/diving/</link><description>Recent content in diving on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/diving/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dziennik islandzki</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dziennik-islandzki/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dziennik-islandzki/</guid><description>Poniedziałek Tyle się teraz wozi ze sobą dupereli, że co i rusz zapomni się o czymś ważnym. Powtarzam sobie, że grunt, żeby paszport i pieniądze były, resztę się da zorganizować na miejscu, a tu bach – zapominam karty PADI (Ania też nie wzięła), i główny punkt programu stoi pod dużym znakiem zapytania. Przypomniałem sobie w autobusie z lotniska w Keflavik do Reykjaviku, i natychmiast wysłałem maila do firmy organizującej nurkowania w Silfra.</description></item><item><title>Dwa dni w mokrych gaciach</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/dwa-dni-w-mokrych-gaciach/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/dwa-dni-w-mokrych-gaciach/</guid><description>Rekina przegapić się nie dało. Był niepokaźnych rozmiarów, długi może na metr, z białym czubkiem płetwy – normalnie możnaby na niego nie zwrócić uwagi, ale teraz światło sześciu latarek było zwrócone właśnie na jego podłużny korpus, wszędzie indziej była nieprzenikniona ciemność. Przypomniałem sobie instrukcję obrony przed rekinem: oświetlić się latarką, żeby zobaczył, jaki jestem duży – wtedy przestanę dla niego być atrakcyjny jako pokarm. Manewr ten okazał się tym razem niepotrzebny; rekin, po początkowym zainteresowaniu światłem latarek, odpłynął w siną (a raczej czarną) dal.</description></item></channel></rss>