<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sea on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/sea/</link><description>Recent content in sea on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/sea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Duża wyspa, nie Sycylia</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/du%C5%BCa-wyspa-nie-sycylia/</guid><description>Urlop nas zaskoczył, nie spodziewaliśmy się go w końcu sierpnia. W sierpniu jeździ się na urlop jak się ma dzieci, albo jak jest się miłośnikiem Central Line w godzinach szczytu i chce się przenieść doznania sardynki w puszce na plaże Costa Blanca lub do klubów Ibizy. Jakby się jednak chwilę zastanowić, ostatni tydzień sierpnia był nieunikniony, zbiegły się bowiem wówczas termin oddania pracy i koniec kontraktu. Nie zastanawialiśmy się najwidoczniej, bo wyszło tak, że zorientowaliśmy się na dwa tygodnie przed terminem – a dwa tygodnie przed terminem w sierpniu, to jak ostatni moment.</description></item><item><title>Dwa dni w mokrych gaciach</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/dwa-dni-w-mokrych-gaciach/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/dwa-dni-w-mokrych-gaciach/</guid><description>Rekina przegapić się nie dało. Był niepokaźnych rozmiarów, długi może na metr, z białym czubkiem płetwy – normalnie możnaby na niego nie zwrócić uwagi, ale teraz światło sześciu latarek było zwrócone właśnie na jego podłużny korpus, wszędzie indziej była nieprzenikniona ciemność. Przypomniałem sobie instrukcję obrony przed rekinem: oświetlić się latarką, żeby zobaczył, jaki jestem duży – wtedy przestanę dla niego być atrakcyjny jako pokarm. Manewr ten okazał się tym razem niepotrzebny; rekin, po początkowym zainteresowaniu światłem latarek, odpłynął w siną (a raczej czarną) dal.</description></item></channel></rss>