<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>equipment on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/equipment/</link><description>Recent content in equipment on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/equipment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tydzień przed Kilimandżaro</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>Pozostał nam tydzień do wyjazdu do Tanzanii. Najwyższa pora rozpocząć pakowanie – ale najpierw krótki przegląd kwestii medycznych, bowiem okazało się, że moje notatki sprzed wyprawy azjatycko-australijskiej do czegoś się w końcu przydały. Oszczędziły one nam trochę researchu, ale też tu i ówdzię sprowadziły nas na manowce.
Zdrowie Przy okazji poprzedniego wypadu w tropikalne rejony dwiema podstawowymi kwestiami zdrowotnymi były szczepionki i ochrona przed malarią. Szczepiliśmy się na dwa fronty: w publicznej służbie zdrowia wzięliśmy wszystko to, co dawali za darmo, czyli żółtaczkę typu A, tyfus, oraz kombo tężec/błonica/polio, zaś prywatnie zrobiliśmy cykl trzech wścieklizn.</description></item><item><title>Ekwipunek tropikalny</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ekwipunek-tropikalny/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/ekwipunek-tropikalny/</guid><description>Przy okazji wcześniejszych wyjazdów zgromadziliśmy sporo sprzętu turystycznego: plecaki, kurtki, buty itp. Jako że nasze wycieczki ograniczały się dotychczas do Europy, a w ostatnich latach właściwie wyłącznie do Anglii, wyposażenie to przystosowane jest do innego nieco klimatu niż ten, który nas czeka w Azji i Australii. Ponadto charakter wyprawy będzie dość zróżnicowany: sporo czasu planujemy spędzać w miastach i miasteczkach Kambodży i Wietnamu, kilka tygodni w samochodzie, być może kilka dni w dżungli.</description></item></channel></rss>