<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>camping on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/camping/</link><description>Recent content in camping on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/camping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nad Zielonym</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/nad-zielonym/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/nad-zielonym/</guid><description>Czy jestem na wsi, czy w mieście, żyję w izolacji, w bańce. Na polu biwakowym tak się nie da, jest się blisko ludzi — może nie do końca przypadkowych, bo już ci, którzy decydują się spędzać czas w namiotach, to wyselekcjonowana grupa — lecz wciąż nie tak sprofilowana jak moje codzienne otoczenie.
Okazuje się, że nie ma się czego bać. Groźnie wyglądający brodacz w kamuflarzu i łysy w czarnym t-shircie przynoszą nam świeżo zrąbany pień na ognisko.</description></item><item><title>Surfing, oraz inne zabawy na deszczowe dni</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/surfing-oraz-inne-zabawy-na-deszczowe-dni/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/surfing-oraz-inne-zabawy-na-deszczowe-dni/</guid><description>Muszość spowodowała, że wyruszyłem w tę podróż niezbyt przygotowany. Zapisałem się byłem bowiem na dwa kursy online, wymyśliłem też, że wystąpię na pewnej konferencji, słuchanie wykładów, rozwiązywanie zadań domowych oraz przygotowywanie wystąpienia nie pozostawiło już czasu na nic innego. Mógłbym sobie zapewne odpuścić przynajmniej część tych wykładów i zadań, lecz muszość nie pozwoliła. Tak więc w samolocie do Las Palmas znalazłem się z niezbyt komfortowym poczuciem, że nawet nie potrafię po hiszpańsku zapytać gdzie jest kibel.</description></item><item><title>Obrazki z Rumunii</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/obrazki-z-rumunii/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/obrazki-z-rumunii/</guid><description>Gaz Cholerne konkurencyjne standardy. W Timișoarze zaopatrzyć sie mieliśmy w prowiant na cztery-pięć dni oraz pojemnik z gazem. Razowy chleb zrobiliśmy w domu i przywieźliśmy ze sobą, na miejscu kupiliśmy suchą kiełbasę, kawałek wędzonki, rybki w puszce, ryż, zupy i sosy w proszku, suszone owoce, orzechy oraz kilo czekolady. Zakupiona w miejscowym sklepie turystycznym butla z gwintowanym przyłączem typu UNEF okazała się (oczywiście) nie pasować do naszego palnika typu Campingaz. W hotelu wyciągnąłem scyzoryk i sukcesywnie przycinając plastikowe ząbki na klemie mocującej palnik do butli zmusiłem w końcu ten zestaw do odpalenia.</description></item><item><title>Glosariusz z północnych rubieży</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</link><pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/glosariusz-z-p%C3%B3%C5%82nocnych-rubie%C5%BCy/</guid><description>Wróciłem właśnie z Northumberland, na pograniczu angielsko-szkockim, i jestem strasznie zmachany. Szedłem przez dwa dni lasami, mokradłami i pagórkami, nigdzie żywej duszy, bolały mnie nogi od chodzenia, ramiona i biodra od noszenia plecaka, dieta marchewkowo-bananowo-suszonokiełbasiana wychodziła mi bokiem, rano albo siąpiła mżawka, albo było zimno i nie chciało się wychylać nosa ze śpiwora, chyba się przeziębiłem, a zupełnym już skandalem jest to, że przypiekło mnie słońce, choć ani na chwilę nie wyszło zza grubej warstwy chmur.</description></item></channel></rss>