<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>camping on Maciek's blog</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/tags/camping/</link><description>Recent content in camping on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://mmakowski.github.io/blog/tags/camping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nad Zielonym</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/nad-zielonym/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/nad-zielonym/</guid><description>Czy jestem na wsi, czy w mieście, żyję w izolacji, w bańce. Na polu biwakowym tak się nie da, jest się blisko ludzi — może nie do końca przypadkowych, bo już ci, którzy decydują się spędzać czas w namiotach, to wyselekcjonowana grupa — lecz wciąż nie tak sprofilowana jak moje codzienne otoczenie.
Okazuje się, że nie ma się czego bać. Groźnie wyglądający brodacz w kamuflarzu i łysy w czarnym t-shircie przynoszą nam świeżo zrąbany pień na ognisko.</description></item><item><title>Obrazki z Rumunii</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/obrazki-z-rumunii/</guid><description>Gaz Cholerne konkurencyjne standardy. W Timișoarze zaopatrzyć sie mieliśmy w prowiant na cztery-pięć dni oraz pojemnik z gazem. Razowy chleb zrobiliśmy w domu i przywieźliśmy ze sobą, na miejscu kupiliśmy suchą kiełbasę, kawałek wędzonki, rybki w puszce, ryż, zupy i sosy w proszku, suszone owoce, orzechy oraz kilo czekolady. Zakupiona w miejscowym sklepie turystycznym butla z gwintowanym przyłączem typu UNEF okazała się (oczywiście) nie pasować do naszego palnika typu Campingaz. W hotelu wyciągnąłem scyzoryk i sukcesywnie przycinając plastikowe ząbki na klemie mocującej palnik do butli zmusiłem w końcu ten zestaw do odpalenia.</description></item></channel></rss>