<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tanzania on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/tanzania/</link><description>Recent content in tanzania on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/tanzania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>W sawannie i w buszu</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</guid><description>Safari polega na tym, że się je, je i je, aż się nie można ruszyć, a później wsiada się w Land Cruisera albo (znacznie rzadziej) w Defendera i jest się wożonym po niesamowitych wertepach. Poza tym ogląda się dzikie zwierzęta – pomimo moich obaw, czy w porze deszczowej jakieś w ogóle można zobaczyć, było ich mnóstwo.
Zaczęło się od tego, że dzień przed wyjazdem Gerrard, nasz kierowca i przewodnik, przyszedł do naszej kwatery w Arusha aby omówić plany safari.</description></item><item><title>Osiem dni na szczycie Afryki</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/osiem-dni-na-szczycie-afryki/</guid><description>Team Kilimanjaro ma dość skomplikowaną strukturę: płaci się firmie Lewin Ventures Limited zarejestrowanej na Gibraltarze, zaś pieniądze wpłynąć mają na konto banku w Rydze. Adresy kontaktowe są w Londynie. Pomimo tego organizacyjnie wszystko okazało się dopięte na ostatni guzik, z jednym tylko drobnym potknięciem: nasze formularze z zamówieniem sprzętu do wypożyczenia nie dotarły do przewodnika, tak, że trzeba je było odtwarzać z pamięci. Ania i ja pożyczaliśmy tylko śpiwory i jedną parę getrów, Magda natomiast miała długą listę, zawierającą też kurtkę, latarkę i rękawice.</description></item><item><title>Tydzień przed Kilimandżaro</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tydzie%C5%84-przed-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>Pozostał nam tydzień do wyjazdu do Tanzanii. Najwyższa pora rozpocząć pakowanie – ale najpierw krótki przegląd kwestii medycznych, bowiem okazało się, że moje notatki sprzed wyprawy azjatycko-australijskiej do czegoś się w końcu przydały. Oszczędziły one nam trochę researchu, ale też tu i ówdzię sprowadziły nas na manowce.
Zdrowie Przy okazji poprzedniego wypadu w tropikalne rejony dwiema podstawowymi kwestiami zdrowotnymi były szczepionki i ochrona przed malarią. Szczepiliśmy się na dwa fronty: w publicznej służbie zdrowia wzięliśmy wszystko to, co dawali za darmo, czyli żółtaczkę typu A, tyfus, oraz kombo tężec/błonica/polio, zaś prywatnie zrobiliśmy cykl trzech wścieklizn.</description></item><item><title>Kto chce na Kilimandżaro</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kto-chce-na-kilimand%C5%BCaro/</guid><description>W styczniu wchodzimy z Anią na Kilimandżaro i szukamy towarzystwa.
Itinerer 16 stycznia (sobota): Lot do Nairobi (09:00, Heathrow, 8.5h). Nocleg w hotelu gdzieś przy lotnisku. 17: Bus z Nairobi do Arusha (około 5h). Nocleg w Arusha załatwiony przez Team Kilimanjaro (TK). 18-25: Wejście na Kilimandżaro (8 day TK Lemosho ‘Excel Series’, z noclegiem w kraterze). 26-29: Safari: Tarangire, Ngorongoro, Lake Manyara, dzień z buszmenami uczącymi surwiwalu. Organizowane przez Safari Tours Tanzania, opcja semi-luxury.</description></item></channel></rss>