<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cambodia on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/cambodia/</link><description>Recent content in cambodia on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/cambodia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Phnom Penh</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</guid><description>Phnom Penh to druga, po Bangkoku, azjatycka stolica, którą przyszło nam odwiedzić. Jest od głównego miasta Tajlandii znacznie mniej turystyczna, kierowcy tuk tuków nie są natarczywi, można się przespacerować wzdłuż rzeki (w Bangkoku nabrzeże jest zabudowane) i generalnie jest jakby bardziej kameralnie, autentycznie i sympatycznie. Nas sprowadziły tu przede wszystkim dwie pamiątki po Czerwonych Khmerach: muzeum w osławionym więzieniu Toul Sleng i tzw. “pola śmierci” w Choeung Ek, pod miastem.</description></item><item><title>Angkor</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/angkor/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/angkor/</guid><description>Po opuszczeniu parku Khao Yai przedostaliśmy się przez granicę, dotarliśmy do Siem Reap, spotkaliśmy się z od dawna nie widzianą przyjaciółką z Japonii, uczciliśmy urodziny Marty i odwiedziliśmy jeden z głównych punktów naszej wizyty w Azji, ruiny świątyń z okresu świetności królestwa Khmerów. Angkor Wat zobaczyć na pewno warto, choć trzeba być przygotowanym na to, że pomimo niezbyt dogodnej lokalizacji turystów przybywają tam tysiące i że proponowane standardowo sposoby zwiedzania nie mają wiele sensu.</description></item></channel></rss>