<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vietnam on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/vietnam/</link><description>Recent content in vietnam on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/vietnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rzemieślnicza Republika Wietnamu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/rzemie%C5%9Blnicza-republika-wietnamu/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/rzemie%C5%9Blnicza-republika-wietnamu/</guid><description>Diamond Shopping Mall znajduje się przy jednej z najbardziej reprezentacyjnych ulich Sajgonu, biegnącej od frontu Pałacu Zjednoczenia. Na parterze tego ekskluzywnego centrum handlowego kupić można perfumy Chanel, Gucci i innych cenionych marek. Kolejne piętra oferują ubrania od najsłynniejszych projektantów, zegarki Rolex i Omega i inne luksusowe akcesoria. Podobnie jak marki, ceny są dla przybysza z Zachodu znajome: od dziesiątków dolarów za flakony perfum po tysiące za kreacje i zegarki.
Dwudziestominutowy spacer na południe, najpierw ulicą Pasteura a później w prawo, w Le Loi, zaprowadzi nas do Bien Thanh.</description></item><item><title>Z Hanoi do Sajgonu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/z-hanoi-do-sajgonu/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/z-hanoi-do-sajgonu/</guid><description>Pisanie niniejszego sprawozdania wyglądać miało tak, że po dniu zwiedzania, usadowiwszy się w pokoju hotelowym, przez dwie lub trzy godziny spisuję wrażenia i przemyślenia w ciekawej i pomysłowej formie. Rzeczywistość okazuje się nieco inna; za wyjątkiem Don Khon i Vientiane, gdzie mieliśmy parę dni wytchnienia, reszta wycieczki to maraton: zwiedzanie, szukanie hoteli, szukanie transportu do następnego miejsca, jazda autobusami itd. Trudno wykroić wystarczającą ilość czasu żeby pomyśleć jak i o czym napisać – pozostaje pożegnać się z inteligentną formą i po prostu notować naprędce to, co się wydarzyło – zanim się wszystko pozapomina.</description></item><item><title>Wigilia w Hanoi</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</guid><description>Aż trudno uwierzyć, że od naszego przylotu do Hanoi minęły tylko trzy dni. Tyle się w tym czasie wydarzyło, że trudno wszystko spamiętać, obawiam się więc, że niniejsze sprawozdanie będzie sprawiało wrażenie poszatkowanego i przeładowanego – spróbujmy jednak zrelacjonować co najważniejsze. Trung, gdy się z nim umawialiśmy na spotkanie, stwierdził, że “mama wszystko załatwi”. Nie wiedzieliśmy czego się spodziewać; przed naszym wylotem z Vientiane do Hanoi dowiedzieliśmy się jedynie, że hotel mamy już załatwiony i opłacony – o zwrocie kosztów mowy nie było – i żeby tam się po przylocie udać.</description></item></channel></rss>