<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>monument on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/monument/</link><description>Recent content in monument on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/monument/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Między Ateną a Prorokiem Eliaszem</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/mi%C4%99dzy-aten%C4%85-a-prorokiem-eliaszem/</guid><description>Αθήνα Hotel Ionihos wystrojem przywołuje na myśl lata siedemdziesiąte: w foyer ściany wyłożone sklejką w tekowym, matowym pomarańczu, prostokątne zestawy kanapowe, spójność stylistyczną zaburza tylko posadzka z prawdziwego kamienia zamiast lastriko. Śniadanie skromne, na smażone jajka trzeba polować, bo szybko znikają, żadnych warzyw ani jogurtu, niedojrzałe kiwi w charakterze źródła witamin. W nocy kaloryfer grzeje, a na zewnątrz 17 stopni. O szóstej rano świergot ptaków, ryk syreny policyjnej i autobusowych silników skutecznie wyrywa ze snu.</description></item><item><title>Angkor</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/angkor/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/angkor/</guid><description>Po opuszczeniu parku Khao Yai przedostaliśmy się przez granicę, dotarliśmy do Siem Reap, spotkaliśmy się z od dawna nie widzianą przyjaciółką z Japonii, uczciliśmy urodziny Marty i odwiedziliśmy jeden z głównych punktów naszej wizyty w Azji, ruiny świątyń z okresu świetności królestwa Khmerów. Angkor Wat zobaczyć na pewno warto, choć trzeba być przygotowanym na to, że pomimo niezbyt dogodnej lokalizacji turystów przybywają tam tysiące i że proponowane standardowo sposoby zwiedzania nie mają wiele sensu.</description></item></channel></rss>