<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>entertainment on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/entertainment/</link><description>Recent content in entertainment on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/entertainment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Na południe od Nashville</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/na-po%C5%82udnie-od-nashville/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/na-po%C5%82udnie-od-nashville/</guid><description>Prius Są pewnie miejsca w USA – Nowy Jork, na przykład – gdzie można przylecieć, nie mieć samochodu i nic na tym nie stracić. Tennessee nie jest takim miejscem. Kiedyś już się o tym przekonałem, pedałując dwadzieścia kilometrów do najbliższego sklepu po mleko. Powtórnie mi o tym przypomniały trzy tygodnie kiszenia się w biznesowym hotelu między Interstate 65, rozległymi parkingami i nielicznymi biurowcami. Tym razem wynająłem więc samochód. Najtańsza opcja to Ford Mustang, ale już z takich zabawek wyrosłem.</description></item><item><title>Sydney</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item></channel></rss>