<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>winter on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/winter/</link><description>Recent content in winter on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/winter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Korona Gór Polskich: 1 - Łysica</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich/1-%C5%82ysica/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/korona-g%C3%B3r-polskich/1-%C5%82ysica/</guid><description>Fajnie jest robić rzeczy razem. Ja lubię chodzić po górach, Taida zdobywać odznaki, zapisaliśmy się więc do Klubu Zdobywców Korony Gór Polski, wyrobiliśmy książeczki i zrobiliśmy spreadsheet ze szczytami do zdobycia. Na tym się na jakiś czas skończyło.
Ostatnio zbliżające się narodziny Kaczki uświadomiły nam, że wkrótce realizacja tej ambicji spadnie na daleki plan, warto więc ruszyć tyłki póki się da. Łysica to oczywisty wybór: można obrócić z Warszawy w jeden dzień, wejście jest proste, powinno dać radę i w 7 miesiącu ciąży.</description></item><item><title>Krzyżne</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>Wizja lokalna: Cairngorms</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wizja-lokalna_-cairngorms/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wizja-lokalna_-cairngorms/</guid><description>Minęły już dwa lata od Kilimandżaro, nawyższy więc czas znów się trochę sponiewierać. Naczytawszy się Cherry-Garrarda i Shackletona wymyśliłem zimową ekspedycję. Na Grenlandię, czy nawet Svalbard, drogo, i niebezpiecznie – niedźwiedzie polarne, daleko od cywilizacji. Możnaby więc wybrać się gdzieś na północ UK, gdzie leży śnieg – do Cairngorms, na przykład – i powyobrażać sobie, że się jest polarnym podróżnikiem. Wymyśliłem nawet trasę: Aviemore – Glen Dee – Inverey – Glen Tilt – Blair Atholl.</description></item></channel></rss>