<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>food on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/food/</link><description>Recent content in food on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Krzyżne</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>Robale z Wharfedale</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/robale-z-wharfedale/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/robale-z-wharfedale/</guid><description>W Yorkshire Dales byliśmy po raz pierwszy. Obawiałem się, że na północy Anglii pogoda może nie dopisać, ale weekend wielkanocny był słoneczny i bardzo ciepły również tam; do tego stopnia, że Z się przegrzewała, i musieliśmy robić dłuższe postoje w cieniu.
Pętla z Kettlewell Mieszkaliśmy w Kettlewell. Myślałem, żeby w sobotę rano wstać wcześnie, pojechać do Ribblesdale, zaparkować gdzieś i z tamtąd zrobić pętlę przez największą górę regionu, Pen-y-ghent, ale szczęśliwie poszedłem po rozum do głowy i zdecydowałem jednak przejść się po Wharfedale.</description></item><item><title>Kuzyni Any Rity</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kuzyni-any-rity/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/kuzyni-any-rity/</guid><description>Alentejo Mam do krajów śródziemnomorskich sentyment. Kombinacja klimatu, jedzenia, kultury, architektury, usposobienia, a pewnie w głównej mierze jakieś abstrakcyjne, atrakcyjne pojęcie “śródziemnomorskości”, ciągną mnie w ten rejon. Do Portugalii zawsze jednak przyjeżdżam pod jakimś pretekstem. Poprzednio było to rodzinne spotkanie w okolicach Porto, teraz odwiedziny u pary przyjaciół, Any Rity i Davida, mieszkających w Castro Verde, niewielkim miasteczku w regionie Alentejo, dwie godziny jazdy na południe od Lizbony. To dobra baza do wycieczek nad morze, zarówno na zachodnie (Alentejo) jak i południowe wybrzeże (Algarve).</description></item><item><title>Franklin, tygodnie 7-9</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/franklin-tygodnie-7-9/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/franklin-tygodnie-7-9/</guid><description>Konie, joga i Trump The Log House się prawie nie zmienił, woda wciąż wali siarą, zasięgu komórki wciąż nie ma, nadal jest to miejsce, które uwielbiam. Trochę go owady zżerają, i więcej gości – podobno czerwiec to sezon. Najpierw pojawiają się Christie i Larry, który jak nie wie co powiedzieć, to mówi “rock’n’roll”. Przywieźli na weekend osiem koni – na jednym się przejechałem, było fajnie. Przez dwa tygodnie pod dwójką urzęduje Kenneth, sprzedawca materacy, któreg prawie nie widuję, bo pracuje siedem dni w tygodniu, wstaje po tym jak wyjdę, a wraca jak już leżę w łóżku.</description></item><item><title>Powrót do Dartmoor</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</guid><description>Po jedenastu latach wróciliśmy do Dartmoor. Patrząc na zdjęcia, niewiele się zmieniło: te same trzęsawiska, karłowate, omszałe drzewa, kamienne pozostałości z epoki brązu, ciężkie chmury. Wiatr. Przed jedenastu laty nosiłem bandanę zasłaniającą ucho, w które wiało; teraz chodzę w czapce i nieprzewiewnych bluzach. Zmieniliśmy się my: jesteśmy, mówiąc oględnie, bardziej dojrzali. Zamiast wielkich plecaków z karimatami i namiotem mamy samochód – wynajęty, bo nasz, świeżo po wymianie silnika, był zbyt niepewnym środkiem lokomocji na pięćsetkilometrową podróż.</description></item><item><title>Zen i sztuka kąpieli</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</guid><description>Rakieta Dziwolągi, egzotyka, ciekawostki – to absorbuje gawiedź. Stąd obraz Japonii, w który wyposaża nas popkultura, to dziwne rytuały, obca zupełnie mentalność, ekstrawaganckie stroje, high-tech, kodeks honorowy. Na górze Tsukuba tej inności nie widać, ludzie wchodzą jak w Europie, pocą się i dyszą jak w Europie, mówią “dzień dobry” jak w Europie. Ubierają się trochę może inaczej: więcej jest wynalazków, elementów garderoby które dobitnie podkreślają “teraz jestem na wycieczce górskiej”, te wszystkie techniczne leginsy i skarpety pod specjalnymi szortami, kapelusze i czapki od słońca, butle, plecaki i plecaczki, saszetki, kije.</description></item><item><title>W sawannie i w buszu</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</guid><description>Safari polega na tym, że się je, je i je, aż się nie można ruszyć, a później wsiada się w Land Cruisera albo (znacznie rzadziej) w Defendera i jest się wożonym po niesamowitych wertepach. Poza tym ogląda się dzikie zwierzęta – pomimo moich obaw, czy w porze deszczowej jakieś w ogóle można zobaczyć, było ich mnóstwo.
Zaczęło się od tego, że dzień przed wyjazdem Gerrard, nasz kierowca i przewodnik, przyszedł do naszej kwatery w Arusha aby omówić plany safari.</description></item><item><title>Tam, gdzie mówią w Kartuli</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</guid><description>Jest trochę przed piątą rano. Podchodzimy do lądowania, wokoło zupełna ciemność. Czy w tym kraju nie mają elektryczności?
W kolejce do wymiany dolarów na lari. Tuż obok szklana ściana terminalu. Za szybą taksówkarz z kartką, na której wymienione są wszystkie turystyczne miejscowości między Tbilisi a Batumi. Co chwila puka w szybę, żeby zwrócić uwagę oczekujących w kolejce turystów. Chętnie wszedłby do środka, ale wstępu broni uzbrojony w pistolet maszynowy ochroniarz.</description></item><item><title>Stolica Europy</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/stolica-europy/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/stolica-europy/</guid><description>Z Brukseli pamiętam koronkowy Grote Markt i kupę restauracji zachęcających apetycznymi menu. Zawitałem tu w 2001 roku, na InterRailu, z miesięcznym budżetem w wysokości 500 złotych. Byłem w tym czasie zafascynowany Gryphonem, i gdy czwartego dnia po wyjeździe z Warszawy mieliśmy krótki postój w Hamburgu, zaopatrzyłem się w szałamaję.
Przez resztę podróży bezskutecznie próbowałem wydobyć z niej jakiś dźwięk, aż w końcu stroik się rozsechł, i tyle było zabawy. Skutek tego zakupu był taki, że w Brukseli, podczas gdy Mierniczy z Młodożeńcem zajadali się risotto (to chyba była najtańsza pozycja w menu jednej z knajp przy Korte Beenhouwersstraat), ja mogłem się tylko z zazdrością przyglądać.</description></item><item><title>Dekalog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/dekalog/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/dekalog/</guid><description>I. nie będziesz całego pobytu w Tel Avivie spędzał na plaży Garie to to nie jest. Fale niewielkie, a przyjemność z pluskania się psują pojawiające się niekiedy ławice fragmentów foliowych torebek i innego śmiecia. Wzdłuż plaży ciągnie się dość ruchliwa ulica, za nią stoi rząd wielkich hoteli. Tym niemniej, można tam przyjemnie spędzić godzinkę albo dwie, trochę mocząc się i pływając w osłoniętych falochronami obaszarach, trochę piekąc się na słońcu. Piasek przyjemny (choć sporo w nim papierosowych petów), co kilkaset metrów znaleźć można knajpę serwującą zimne napoje, miejscowa młodzież bawi się odbijając twarde piłeczki dużymi, drewnianymi paletkami, a młodzież młodsza buduje na brzegu zamki z piasku; nieźle, jak na centrum milionowego miasta.</description></item><item><title>Dziennik islandzki</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/dziennik-islandzki/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/dziennik-islandzki/</guid><description>Poniedziałek Tyle się teraz wozi ze sobą dupereli, że co i rusz zapomni się o czymś ważnym. Powtarzam sobie, że grunt, żeby paszport i pieniądze były, resztę się da zorganizować na miejscu, a tu bach – zapominam karty PADI (Ania też nie wzięła), i główny punkt programu stoi pod dużym znakiem zapytania. Przypomniałem sobie w autobusie z lotniska w Keflavik do Reykjaviku, i natychmiast wysłałem maila do firmy organizującej nurkowania w Silfra.</description></item><item><title>Sydney</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item><item><title>Wigilia w Hanoi</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</guid><description>Aż trudno uwierzyć, że od naszego przylotu do Hanoi minęły tylko trzy dni. Tyle się w tym czasie wydarzyło, że trudno wszystko spamiętać, obawiam się więc, że niniejsze sprawozdanie będzie sprawiało wrażenie poszatkowanego i przeładowanego – spróbujmy jednak zrelacjonować co najważniejsze. Trung, gdy się z nim umawialiśmy na spotkanie, stwierdził, że “mama wszystko załatwi”. Nie wiedzieliśmy czego się spodziewać; przed naszym wylotem z Vientiane do Hanoi dowiedzieliśmy się jedynie, że hotel mamy już załatwiony i opłacony – o zwrocie kosztów mowy nie było – i żeby tam się po przylocie udać.</description></item></channel></rss>