<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>food on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/food/</link><description>Recent content in food on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Krzyżne</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/krzy%C5%BCne/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/krzy%C5%BCne/</guid><description>W Bukowinie Tatrzańskiej, na stokach Wierchu Olczańskiego, stawiałem swoje pierwsze kroki na nartach, pierwszy raz skręciłem z pługa, pierwszy raz spadłem z orczyka i chyba też pierwszy raz poczułem, jaką frajdę może dawać zasuwanie z górki na dwóch deskach, przy zachowaniu elementarnej kontroli. To było grubo ponad 30 lat temu. Od tego czasu jeździłem do większych ośrodków, przywyczaiłem się do dziesiątków kilometrów tras, których zwiedzenie zajmuje wiele dni, wychodzenia z kwatery na nartach i tak też wracania do niej.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Bell in Horndon on the Hill</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-bell-in-horndon-on-the-hill/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-bell-in-horndon-on-the-hill/</guid><description>For many years my mental map of SW Essex contained just two good dining places: Magic Mushroom and The Bell. It still does, though I have not visited Magic Mushroom for a long time. The Bell used to be the place to take foreign visitors to, to show them a historic English pub and impress with fancy food. The downside: dinners had to be booked a week in advance. Lunches were usually walk-in though.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The King's Head in Billericay</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-kings-head-in-billericay/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-kings-head-in-billericay/</guid><description>When I set off on this pub quest, I wanted to treat it as an anthropological endeavour. We would go, without prejudice, to all the posh gastropubs as well as the neighbourhood boozers, experience the vibe, appreciate the cultural baggage of the landlords, the patrons, the decor, the drink, the food. In reality though, we found, sometimes we just don’t have the patience, the curiosity, the inner strength to endure the smell of beer-stained and rarely cleaned carpets, the pastry soggy from gravy, the Greene King IPA.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Quays in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-quays-in-basildon/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-quays-in-basildon/</guid><description>We arrive in Festival Leisure Park and struggle to pass through to the opposite end, to today’s venue. One road is blocked by a delivery truck, another has lots of cars parked alongside it, despite almost empty car parks next to Premier Inn, Holiday Inn and Travelodge. We eventually manage to get to the corner of the Park by A127, where, nestled between Premier Inn, lake with wakeboarding ramps and cables, skips and temporary fencing is the lunch haunt for today: The Quays.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Duke's Head in Little Burstead</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-dukes-head-in-little-burstead/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-dukes-head-in-little-burstead/</guid><description>We are approaching Billericay on our quest. Things are getting posh. Pastel-coloured walls, wrought iron fireplaces. Scallops for a starter. A burger for £16. But, let us not forget, this is still south Essex; the music is a bit too loud, the bar focuses on lagers at the expense of ales. I don’t want to suggest this is a rule, but we are charged for a beer we did not order.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Boar's Head in Herongate</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-boars-head-in-herongate/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-boars-head-in-herongate/</guid><description>A bonus pub visit this week. On the hottest day of the year so far, we went to Thorndon Country Park. It is a lovely area, where one can walk for hours among ancient woodland, dense rhododendron groves, forest clearings and meadows, or just lie down on a grass and read a book (which we did). There are two entrances and car parks, the northern one, from the Brentwood side, which is where we usually go, and the southern one, by A127.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Honey Pot Harvester in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-honey-pot-harvester-in-basildon/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-honey-pot-harvester-in-basildon/</guid><description>This week we had a place called The Owl and Pussycat in our schedule, but a quick look at Google reviews suggested it’s a town bar similar to the Plough and Tractor, i.e. lager and sports on TV, but no food. Perhaps some other time then; for lunch we went to the Honey Pot Harvester instead.
Yes, a Harvester is not really a pub. But then, the criteria I used for the quest are far from precise.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Old Doge Inn in Herongate Tye</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-old-doge-inn-in-herongate-tye/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-old-doge-inn-in-herongate-tye/</guid><description>The Olde Dog Inn was a pleasant break from our recent exploration of chain pubs in the town centre. Located in a tiny village of Herongate Tye, The Dog has all the trappings of a country pub, with low ceilings, crooked walls, Tudor beams, a number of small rooms with tables, and a decent selection of beer. If there is one thing that spoils this rustic inn charm, that’s the music; I suppose the 1980s pop hits are appreciated by the clientele though, with all of the guests on this Wednesday lunchtime being in their 50s or 60s.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Moon On The Square in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-moon-on-the-square-in-basildon/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-moon-on-the-square-in-basildon/</guid><description>Ah, Weatherspoons! I used to swear by them. The ales for under two pounds a pint – and good too! The gourmet burgers, the curries, all cheap and cheerful. Sure, they’ve lost some of the appeal with this whole brexit thing. The good-old-times interiors seem less welcoming than five years ago, magazines spew out pro-brexit propaganda and today we could even hear a guest asking the waitress in an unfriendly manner “You don’t speak English!</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Beehive in Basildon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-beehive-in-basildon/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-beehive-in-basildon/</guid><description>It occurred to me that my long-held belief about lack of pubs in South-West Essex stemmed from a peculiar understanding of what a pub is. What I had in mind was a place that is local and quaint, has unique character and is a bit out of the beaten track. None of the pubs we visited so far had this feel, vindicating in some sense my earlier conviction. Today’s feature, The Beehive in central Basildon, definitely does not alter this conclusion.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Robin in Brentwood</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-robin-in-brentwood/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-robin-in-brentwood/</guid><description>This wasn’t planned, as we’ve already done our pub quest round this week, but we ended up in Brentwood and Z was hungry, so we popped into The Robin. Located in the North of the town, not far from A12, by a main street, this was an interesting change from chains to a local. Inside a small bar, regulars watching a football match, a few tables, most of the free ones were in the vicinity of a particularly noisy group of children.</description></item><item><title>SW Essex Pub Quest: The Four Seasons in Laindon</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-four-seasons-in-laindon/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/sw-essex-pub-quest/the-four-seasons-in-laindon/</guid><description>I live in a cultural and culinary desert. At least that is the sentiment I got used to expressing whenever the subject of the area I settled in was brought up in the context of food, pubs, social life, entertainment. There are no good restaurants, no decent pubs within miles of my humble abode. I developed this preconceptions shortly after moving to south-west Essex, and have held it for well over a dozen years.</description></item><item><title>Robale z Wharfedale</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/robale-z-wharfedale/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/robale-z-wharfedale/</guid><description>W Yorkshire Dales byliśmy po raz pierwszy. Obawiałem się, że na północy Anglii pogoda może nie dopisać, ale weekend wielkanocny był słoneczny i bardzo ciepły również tam; do tego stopnia, że Z się przegrzewała, i musieliśmy robić dłuższe postoje w cieniu.
Pętla z Kettlewell Mieszkaliśmy w Kettlewell. Myślałem, żeby w sobotę rano wstać wcześnie, pojechać do Ribblesdale, zaparkować gdzieś i z tamtąd zrobić pętlę przez największą górę regionu, Pen-y-ghent, ale szczęśliwie poszedłem po rozum do głowy i zdecydowałem jednak przejść się po Wharfedale.</description></item><item><title>Kuzyni Any Rity</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/kuzyni-any-rity/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/kuzyni-any-rity/</guid><description>Alentejo Mam do krajów śródziemnomorskich sentyment. Kombinacja klimatu, jedzenia, kultury, architektury, usposobienia, a pewnie w głównej mierze jakieś abstrakcyjne, atrakcyjne pojęcie “śródziemnomorskości”, ciągną mnie w ten rejon. Do Portugalii zawsze jednak przyjeżdżam pod jakimś pretekstem. Poprzednio było to rodzinne spotkanie w okolicach Porto, teraz odwiedziny u pary przyjaciół, Any Rity i Davida, mieszkających w Castro Verde, niewielkim miasteczku w regionie Alentejo, dwie godziny jazdy na południe od Lizbony. To dobra baza do wycieczek nad morze, zarówno na zachodnie (Alentejo) jak i południowe wybrzeże (Algarve).</description></item><item><title>Franklin, tygodnie 7-9</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/franklin-tygodnie-7-9/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/franklin-tygodnie-7-9/</guid><description>Konie, joga i Trump The Log House się prawie nie zmienił, woda wciąż wali siarą, zasięgu komórki wciąż nie ma, nadal jest to miejsce, które uwielbiam. Trochę go owady zżerają, i więcej gości – podobno czerwiec to sezon. Najpierw pojawiają się Christie i Larry, który jak nie wie co powiedzieć, to mówi “rock’n’roll”. Przywieźli na weekend osiem koni – na jednym się przejechałem, było fajnie. Przez dwa tygodnie pod dwójką urzęduje Kenneth, sprzedawca materacy, któreg prawie nie widuję, bo pracuje siedem dni w tygodniu, wstaje po tym jak wyjdę, a wraca jak już leżę w łóżku.</description></item><item><title>Powrót do Dartmoor</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/powr%C3%B3t-do-dartmoor/</guid><description>Po jedenastu latach wróciliśmy do Dartmoor. Patrząc na zdjęcia, niewiele się zmieniło: te same trzęsawiska, karłowate, omszałe drzewa, kamienne pozostałości z epoki brązu, ciężkie chmury. Wiatr. Przed jedenastu laty nosiłem bandanę zasłaniającą ucho, w które wiało; teraz chodzę w czapce i nieprzewiewnych bluzach. Zmieniliśmy się my: jesteśmy, mówiąc oględnie, bardziej dojrzali. Zamiast wielkich plecaków z karimatami i namiotem mamy samochód – wynajęty, bo nasz, świeżo po wymianie silnika, był zbyt niepewnym środkiem lokomocji na pięćsetkilometrową podróż.</description></item><item><title>Zen i sztuka kąpieli</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/zen-i-sztuka-k%C4%85pieli/</guid><description>Rakieta Dziwolągi, egzotyka, ciekawostki – to absorbuje gawiedź. Stąd obraz Japonii, w który wyposaża nas popkultura, to dziwne rytuały, obca zupełnie mentalność, ekstrawaganckie stroje, high-tech, kodeks honorowy. Na górze Tsukuba tej inności nie widać, ludzie wchodzą jak w Europie, pocą się i dyszą jak w Europie, mówią “dzień dobry” jak w Europie. Ubierają się trochę może inaczej: więcej jest wynalazków, elementów garderoby które dobitnie podkreślają “teraz jestem na wycieczce górskiej”, te wszystkie techniczne leginsy i skarpety pod specjalnymi szortami, kapelusze i czapki od słońca, butle, plecaki i plecaczki, saszetki, kije.</description></item><item><title>W sawannie i w buszu</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/w-sawannie-i-w-buszu/</guid><description>Safari polega na tym, że się je, je i je, aż się nie można ruszyć, a później wsiada się w Land Cruisera albo (znacznie rzadziej) w Defendera i jest się wożonym po niesamowitych wertepach. Poza tym ogląda się dzikie zwierzęta – pomimo moich obaw, czy w porze deszczowej jakieś w ogóle można zobaczyć, było ich mnóstwo.
Zaczęło się od tego, że dzień przed wyjazdem Gerrard, nasz kierowca i przewodnik, przyszedł do naszej kwatery w Arusha aby omówić plany safari.</description></item><item><title>Tam, gdzie mówią w Kartuli</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/tam-gdzie-m%C3%B3wi%C4%85-w-kartuli/</guid><description>Jest trochę przed piątą rano. Podchodzimy do lądowania, wokoło zupełna ciemność. Czy w tym kraju nie mają elektryczności?
W kolejce do wymiany dolarów na lari. Tuż obok szklana ściana terminalu. Za szybą taksówkarz z kartką, na której wymienione są wszystkie turystyczne miejscowości między Tbilisi a Batumi. Co chwila puka w szybę, żeby zwrócić uwagę oczekujących w kolejce turystów. Chętnie wszedłby do środka, ale wstępu broni uzbrojony w pistolet maszynowy ochroniarz.</description></item><item><title>Stolica Europy</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/stolica-europy/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/stolica-europy/</guid><description>Z Brukseli pamiętam koronkowy Grote Markt i kupę restauracji zachęcających apetycznymi menu. Zawitałem tu w 2001 roku, na InterRailu, z miesięcznym budżetem w wysokości 500 złotych. Byłem w tym czasie zafascynowany Gryphonem, i gdy czwartego dnia po wyjeździe z Warszawy mieliśmy krótki postój w Hamburgu, zaopatrzyłem się w szałamaję.
Przez resztę podróży bezskutecznie próbowałem wydobyć z niej jakiś dźwięk, aż w końcu stroik się rozsechł, i tyle było zabawy. Skutek tego zakupu był taki, że w Brukseli, podczas gdy Mierniczy z Młodożeńcem zajadali się risotto (to chyba była najtańsza pozycja w menu jednej z knajp przy Korte Beenhouwersstraat), ja mogłem się tylko z zazdrością przyglądać.</description></item><item><title>Dekalog</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dekalog/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dekalog/</guid><description>I. nie będziesz całego pobytu w Tel Avivie spędzał na plaży Garie to to nie jest. Fale niewielkie, a przyjemność z pluskania się psują pojawiające się niekiedy ławice fragmentów foliowych torebek i innego śmiecia. Wzdłuż plaży ciągnie się dość ruchliwa ulica, za nią stoi rząd wielkich hoteli. Tym niemniej, można tam przyjemnie spędzić godzinkę albo dwie, trochę mocząc się i pływając w osłoniętych falochronami obaszarach, trochę piekąc się na słońcu. Piasek przyjemny (choć sporo w nim papierosowych petów), co kilkaset metrów znaleźć można knajpę serwującą zimne napoje, miejscowa młodzież bawi się odbijając twarde piłeczki dużymi, drewnianymi paletkami, a młodzież młodsza buduje na brzegu zamki z piasku; nieźle, jak na centrum milionowego miasta.</description></item><item><title>Dziennik islandzki</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dziennik-islandzki/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dziennik-islandzki/</guid><description>Poniedziałek Tyle się teraz wozi ze sobą dupereli, że co i rusz zapomni się o czymś ważnym. Powtarzam sobie, że grunt, żeby paszport i pieniądze były, resztę się da zorganizować na miejscu, a tu bach – zapominam karty PADI (Ania też nie wzięła), i główny punkt programu stoi pod dużym znakiem zapytania. Przypomniałem sobie w autobusie z lotniska w Keflavik do Reykjaviku, i natychmiast wysłałem maila do firmy organizującej nurkowania w Silfra.</description></item><item><title>Sydney</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item><item><title>Wigilia w Hanoi</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/wigilia-w-hanoi/</guid><description>Aż trudno uwierzyć, że od naszego przylotu do Hanoi minęły tylko trzy dni. Tyle się w tym czasie wydarzyło, że trudno wszystko spamiętać, obawiam się więc, że niniejsze sprawozdanie będzie sprawiało wrażenie poszatkowanego i przeładowanego – spróbujmy jednak zrelacjonować co najważniejsze. Trung, gdy się z nim umawialiśmy na spotkanie, stwierdził, że “mama wszystko załatwi”. Nie wiedzieliśmy czego się spodziewać; przed naszym wylotem z Vientiane do Hanoi dowiedzieliśmy się jedynie, że hotel mamy już załatwiony i opłacony – o zwrocie kosztów mowy nie było – i żeby tam się po przylocie udać.</description></item></channel></rss>