<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>river on Maciek's blog</title><link>https://blog.mmakowski.com/tags/river/</link><description>Recent content in river on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mmakowski.com/tags/river/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Czterech facetów w dwóch łódkach</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/czterech-facet%C3%B3w-w-dw%C3%B3ch-%C5%82%C3%B3dkach/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/czterech-facet%C3%B3w-w-dw%C3%B3ch-%C5%82%C3%B3dkach/</guid><description>Spływ pontonowy Bugiem z Tuchlina do Młynarzy odbył się po raz drugi, można więc uznać, że to już impreza cykliczna. Liczba uczestników oraz jednostek pływających wzrosła o sto procent. Poza pontonem &amp;ldquo;dla dwóch zakochanych wędkarzy&amp;rdquo; zwodowaliśmy też trzyosobowego Jastrzębia Morskiego. Załogę mniejszej jednostki stanowili Kozło i Jordan, zaś do większej wsiadł Marek wraz z niżej podpisanym, przy czym miejsce trzeciej osoby zajęła sterta bagaży — wyposażeni byliśmy też znacznie lepiej niż przed rokiem.</description></item><item><title>Dwóch facetów w łódce</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/dw%C3%B3ch-facet%C3%B3w-w-%C5%82%C3%B3dce/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/dw%C3%B3ch-facet%C3%B3w-w-%C5%82%C3%B3dce/</guid><description>Wrzesień to trochę późno na tego rodzaju eskapady. Pogoda niepewna, może być chłodno. Dopisało nam szczęście, weekend jest ciepły i suchy, wodujemy więc ponton przy ujściu Tuchełki i rozpoczynamy przygodę.
Przed Brańszczykiem Bug wije się wśród łąk. Wysokie skarpy zamieszkały jaskółki, rzeka gdzieniegdzie zabiera grunt spod porastających wybrzeża sosen, te walą się do wody i trzeba je omijać. Powoli zapada zmierzch, nad nami pojawiają się nietoperze, a na brzegach wędkarze i korzystający z pogodnego weekendu piknikowicze.</description></item><item><title>Jedna z czterech tysięcy</title><link>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/jedna-z-czterech-tysi%C4%99cy/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mmakowski.com/travel/wyprawa-2010-11/jedna-z-czterech-tysi%C4%99cy/</guid><description>Właściciel wrócił po jakichś dwudziestu minutach. Na kierownicy motoroweru wisiała torba z jajkami i czymś, co wyglądało jak dynia. Ze świeżo zakupionymi wiktuałami udał się do znajdującej się za przepierzeniem z bambusowej plecionki kuchni i po chwili dało się słyszeć odgłosy przygotowywania naszego śniadania: naleśnika z ananasem i omletu z dynią. Siedzimy pod opartym na ażurowej konstrukcji z bambusowych pali dachem krytym ryżową słomą. Prócz nas w lokalu jest tylko dziesięcioletnia może córka właściciela, oglądająca w telewizji jakąś lokalną telenowelę i bawiąca się z małym kotem o przykrótkim, poskręcanym ogonie.</description></item></channel></rss>