<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>australia on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/australia/</link><description>Recent content in australia on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Po powrocie</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/po-powrocie/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/po-powrocie/</guid><description>30 stycznia, zgodnie z planem wróciliśmy do domu. Minęły od tego czasu dwa tygodnie, wypadałoby więć jakoś go podsumować zanim wszystko wyleci z głowy. Wycieczka spełniła wszystkie moje oczekiwania i nawet rezygnacji z Fraser Island i Gold Coast nie wspominam z żalem, bo dzięki temu zobaczylismy australijski outback. A co dokładnie było takie fajne? Jakie pomysły się nie sprawdziły?
Pomysły Poniżej trzy listy. Pierwsza zawiera rzeczy, które może nie są oczywiste (jak Angkor Wat czy Wielka Rafa), ale godne polecenia, zapadające w pamięć jako coś fajnego.</description></item><item><title>Sydney</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item><item><title>Są góry, to musi być zimno</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/s%C4%85-g%C3%B3ry-to-musi-by%C4%87-zimno/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/s%C4%85-g%C3%B3ry-to-musi-by%C4%87-zimno/</guid><description>17 stycznia park narodowy Warrumbungle – Lithgow, 4362 – 4773 kilometr Noc spędzona na parkingu w parku narodowym Warrumbungle była pierwszą od dawien dawna, podczas której nie dokuczały nam komary. Panował też przyjemny chłód – wjechaliśmy w niewielkie góry, nasz nocleg położony był 500 metrów nad poziomem morza. Jedyny mankament to fakt, że nocowaliśmy na terenie parku bez uiszczenia stosownej opłaty, w związku z czym musieliśmy się zebrać dość wcześnie rano, żeby nas przypadkiem strażnicy nie namierzyli.</description></item><item><title>Przez outback</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/przez-outback/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/przez-outback/</guid><description>13 stycznia okolice Clermont – Barcaldine, 2440 – 2907 kilometr W Clermont dowiadujemy się, że droga z Balcardine na południe jest zamknięta w Charleville. Stawia to pod znakiem zapytania nasz plan jazdy do Nowej Południowej Walii. Od czego jednak jest plan C? Uderzymy przez Mount Isa do Alice Springs w Terytorium Północnym (to jedyne 1500 km), zobaczymy te słynną wielką pustynię oraz Uluru, czyli największy głaz na ziemi, a później już pojedziemy wprost do Sydney – to raptem niecałe 2800 km!</description></item><item><title>Ucieczka na zachód</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/ucieczka-na-zach%C3%B3d/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/ucieczka-na-zach%C3%B3d/</guid><description>9 stycznia Lake Eacham – okolice Woodstock, 442 – 909 kilometr O szóstej rano można było nas zastać w parku na ławce nad rzeczką, w ciszy i skupieniu wpatrujących się w taflę wody. Nie staliśmy się bynajmniej miłośnikami wędkowania; próbowaliśmy dojrzeć dziobaki, które podobno żerują w tym miejscu. Na próżno – pora roku nie jest po temu najlepsza, a dziobaki to bardzo płochliwe stowrzenia
Szczęścia do dużych egzemplarzy tutejszej fauny póki co nie mamy.</description></item><item><title>Wilgotne tropiki</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/wilgotne-tropiki/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/wilgotne-tropiki/</guid><description>6 stycznia Cairns – Cape Tribulation, 0 – 162 kilometr Przed południem odebraliśmy 434 MZX z biura w centrum Cairns, dokąd z Kubą wybraliśmy się z naszego couchsurfingowego locum na piechotę. Mój apel o nadanie pojazdowi pięknej nazwy, na wzór okrętów i statków kosmicznych, został zignorowany (a szkoda; o ile bardziej dostojnie brzmiałoby: “Z dziennika pokładowego Endavour” albo “Z dziennika pokładowego Bee’s Knees”!), pozostaniemy więc przy identyfikatorze, który nadało mu państwo australijskie, a może stan Queensland, nie wiem dokładnie jak się tu rzeczy mają.</description></item><item><title>Powrót do cywilizacji</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</guid><description>Zakończyliśmy już azjatycką część naszej przygody. Po Sylwestrze w Sajgonie i pożegnaniu z Trungiem i Justyną, pierwszego stycznia rano zapakowaliśmy się w samolot do Singapuru, skąd, tego samego dnia wieczorem, wylecieliśmy do Australii.
Siedząc w Starbucksie w Plaza Singapura i wyglądając na zalaną deszczem Orchard Road czułem się zabawnie. W mieście tym gościłem przez dwa tygodnie ponad trzy lata temu i nie powiedziałbym, że się w jakikolwiek sposób z nim zżyłem, jednak teraz, po czterech tygodniach podróży przez kompletnie obce miejsca czułem się jakbym po raz pierwszy od piętnastu lat odwiedzał budynek swojej podstawówki.</description></item><item><title>Na zdrowie</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/na-zdrowie/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/na-zdrowie/</guid><description>Zajmowanie się sprawami zdrowotnymi przed wyjazdem to dla mnie zupełna nowość. Zawsze byłem zdania, że apteczki i lekarstwa to bezużyteczny ciężar, który zajmuje tylko miejsce w bagażu, zmniejsza szansę znalezienia w kieszeni plecaka tego, czego się akurat szuka i dodatkowo może przysporzyć kłopotów przy kontrolach granicznych, bo substancje dozwolone tu mogą być surowo zakazane tam, i na odwrót. Poza tym wiadomo, że najlepszym sposobem na chorobę jest udawać, że jej nie ma.</description></item><item><title>Ekwipunek tropikalny</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/ekwipunek-tropikalny/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/ekwipunek-tropikalny/</guid><description>Przy okazji wcześniejszych wyjazdów zgromadziliśmy sporo sprzętu turystycznego: plecaki, kurtki, buty itp. Jako że nasze wycieczki ograniczały się dotychczas do Europy, a w ostatnich latach właściwie wyłącznie do Anglii, wyposażenie to przystosowane jest do innego nieco klimatu niż ten, który nas czeka w Azji i Australii. Ponadto charakter wyprawy będzie dość zróżnicowany: sporo czasu planujemy spędzać w miastach i miasteczkach Kambodży i Wietnamu, kilka tygodni w samochodzie, być może kilka dni w dżungli.</description></item><item><title>Itinerer</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/itinerer/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/itinerer/</guid><description>Mały suplement do poprzedniego odcinka, czyli gdzie kiedy planujemy być:
kiedy co 5-6 lot Londyn — Bangkok 6-7 Bangkok 8-9 Khao Yai 10 w drodze do Siem Reap 11-12 Angkor Wat 13 w drodze do Phnom Penh 14-15 Phnom Penh 15 w drodze do Laosu 16-18 4000 wysp 19 w drodze do Vientiane 20-22 Vientiane 23 w drodze do Hanoi 24-26 zatoka Halong 27-31 z Hanoi do Sajgonu 1-2 loty Sajgon — Singapur oraz Singapur — Darwin — Cairns 3-5 Wielka Rafa 6-24 z Cairns do Sydney 25 Sydney 26 lot Sydney — Darwin — Singapur 27-28 Singapur 29-30 lot Singapur — Kuala Lumpur — Londyn</description></item><item><title>Trasa</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/trasa/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/trasa/</guid><description>Jedziemy na wakacje! O dłuższej przerwie myślałem od jakichś dwóch lat i po licznych perypetiach, rezygnacji z ambitnych planów podróży z Alaski do Terra del Fuego, bojach Ani o urlop i zawirowaniach związanych z moją pracą stanęło na tym, że piątego grudnia wyjeżdżamy na osiem tygodni do Azji południowo-wschodniej i Australii.
Na początku tego roku, po ustaleniu, że do dyspozycji mamy około dwóch miesięcy, krystalizować zaczęły się pomysły na trasę: początkowo była to jazda samochodem z zachodu na wschód Australii, później do planu dołączyła Nowa Zelandia, w następnej kolejności fragmenty Azji południowo-wschodniej, które byłyby po drodze.</description></item></channel></rss>