<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>museum on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/museum/</link><description>Recent content in museum on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/museum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sydney</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/sydney/</guid><description>Jeśli przypadkiem znajdziecie się w Sydney na kilka dni i nie będziecie mieli pomysłu, co z tym czasem zrobić, możecie wybrać kilka pozycji z menu poniżej. Wszystkie przetestowaliśmy osobiście; przy atrakcjach płatnych podajemy orientacyjne ceny za jedną osobę oraz czas, który są w stanie zagospodarować.
Stek z kangura. Kangurów niby jest w Australii zatrzęsienie, ale restauracji serwujących mięso tych zwierząt nie ma wcale tak wiele, a jeśli akurat macie pecha i w Queensland, które jest głównym dostawcą kangurzyny dla Sydney, jest akurat powódź stulecia, może się okazać, że znalezienie tego specjału graniczy z cudem.</description></item><item><title>Phnom Penh</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/phnom-penh/</guid><description>Phnom Penh to druga, po Bangkoku, azjatycka stolica, którą przyszło nam odwiedzić. Jest od głównego miasta Tajlandii znacznie mniej turystyczna, kierowcy tuk tuków nie są natarczywi, można się przespacerować wzdłuż rzeki (w Bangkoku nabrzeże jest zabudowane) i generalnie jest jakby bardziej kameralnie, autentycznie i sympatycznie. Nas sprowadziły tu przede wszystkim dwie pamiątki po Czerwonych Khmerach: muzeum w osławionym więzieniu Toul Sleng i tzw. “pola śmierci” w Choeung Ek, pod miastem.</description></item></channel></rss>