<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>singapore on Maciek's blog</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/tags/singapore/</link><description>Recent content in singapore on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmakowski.github.io/blog/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Singapur</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/singapur/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/singapur/</guid><description>Singapur to już ostatni przystanek na naszej trasie. Zatrzymaliśmy się tu na trzy dni; Ania chciała jeszcze trochę skorzystać ze wody i słońca, ja powałęsać się po mieście. Woda owszem, była, nawet w dużych ilościach, jednak nie w formie, na jaką liczyliśmy, bo leciała z chmur. Słońce też się pojawiało, ale z reguły nie wtedy, kiedy woda; Ania była niepocieszona.
Wałęsanie się wychodziło nieco lepiej. Pierwszego dnia obeszliśmy Chinatown, nadbrzeże przy sali koncertowej (zwanej durianem, ze względu na przypominający ten owoc kolczasty dach) i centrum biznesowe, kolejnego zajrzeliśmy do tonącego w strugach deszczu Little India.</description></item><item><title>Powrót do cywilizacji</title><link>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/powr%C3%B3t-do-cywilizacji/</guid><description>Zakończyliśmy już azjatycką część naszej przygody. Po Sylwestrze w Sajgonie i pożegnaniu z Trungiem i Justyną, pierwszego stycznia rano zapakowaliśmy się w samolot do Singapuru, skąd, tego samego dnia wieczorem, wylecieliśmy do Australii.
Siedząc w Starbucksie w Plaza Singapura i wyglądając na zalaną deszczem Orchard Road czułem się zabawnie. W mieście tym gościłem przez dwa tygodnie ponad trzy lata temu i nie powiedziałbym, że się w jakikolwiek sposób z nim zżyłem, jednak teraz, po czterech tygodniach podróży przez kompletnie obce miejsca czułem się jakbym po raz pierwszy od piętnastu lat odwiedzał budynek swojej podstawówki.</description></item></channel></rss>