<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>laos on Maciek's blog</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/tags/laos/</link><description>Recent content in laos on Maciek's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://mmakowski.github.io/blog/tags/laos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Azja po dwóch tygodniach</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/azja-po-dw%C3%B3ch-tygodniach/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/azja-po-dw%C3%B3ch-tygodniach/</guid><description>Vientiane jest zabawne. Ma fontanny, które włączane są tylko gdy nieopodal przejeżdżają kolumny samochodów z oficjelami, i Champs-Élysées z żelbetowym łukiem triumfalnym, w którym mieszczą się stragany z pamiątkami. Poza tym jest to miasto nad wyraz kameralne i spokojne. Lenimy się tu, wałęsając się po mieście, szukając biżuterii i ozdób do kostiumów tanecznych i nadrabiając zaległości we wgrywaniu zdjęć na Flickr. Korzystając z braku wydarzeń do zrelacjonowania podzielę się więc spostrzeżeniami dotyczącymi tego kawałka Azji, który do tej pory udało nam się zobaczyć.</description></item><item><title>Jedna z czterech tysięcy</title><link>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/jedna-z-czterech-tysi%C4%99cy/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://mmakowski.github.io/blog/travel/wyprawa-2010-11/jedna-z-czterech-tysi%C4%99cy/</guid><description>Właściciel wrócił po jakichś dwudziestu minutach. Na kierownicy motoroweru wisiała torba z jajkami i czymś, co wyglądało jak dynia. Ze świeżo zakupionymi wiktuałami udał się do znajdującej się za przepierzeniem z bambusowej plecionki kuchni i po chwili dało się słyszeć odgłosy przygotowywania naszego śniadania: naleśnika z ananasem i omletu z dynią. Siedzimy pod opartym na ażurowej konstrukcji z bambusowych pali dachem krytym ryżową słomą. Prócz nas w lokalu jest tylko dziesięcioletnia może córka właściciela, oglądająca w telewizji jakąś lokalną telenowelę i bawiąca się z małym kotem o przykrótkim, poskręcanym ogonie.</description></item></channel></rss>